LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#17 新手入黎請先睇頭post #1001記得開新post

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

Q: 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤?
你入錯 post

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 (包括靜電容) 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
新軸體 (有巴打推薦): Kailh Box Switches (唔好買錯普通垃圾凱華軸)
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

#1001嗰個記得開新post

大陸好似有holy panda團

新手想入FILCO坑
想問少少野
想問下有冇FILCO NINJA 87KEY BLUETOOTH 青軸版?
我仲未搵到

想玩 40% ortho，Planck 有排等又貴，最平係咪喺淘寶買 jj40 我唔想咁貴買返黎砌完先發覺唔啱用

我打算買kbd4x玩，不過殼得一款
40%好像有塊Daisy，Ble40，Amj40，niu mini

雙十一淘寶買左fc900r 十週年藍灰 青軸 968人仔

睇吓魔鬼sir有無貨咯

得 niu mini 係 ortho，jj40 平啲

新post 開新board，Rama M60

PCB

Weight

好靚嘅packing

Sage Green

好厚嘅integrated plate

PVD Coating

個packing 應該用左唔少錢，隻board 質素真係普普通通。Rama 嘅board 真係over priced ，我記得隻 board 買左USD$500，己一隻無limit 嘅board 來講算貴，design 又唔突破。唯一要讚係packing 好好。

賣

自己買料砌既一個機械鍵盤

_陽極鋁外殼，有配重塊 (黑色)，手感一流
_60% PCB板 (黑色，有白燈，有方向鍵)
_金屬定位板
_box 紅軸 (Zfrontier購入
_type-c插口
_PBT 側刻 dolch keycap

即買即用，熱拔方便隨時換軸
(紅青黑茶白銀軸，隨時換唔洗用辣雞

可改鍵 (包教學，可以送少許配件，軸俾你更換

可散賣

hot swap 易砌到砌lego 咁

想買fc660m , 魔鬼等左一排都未有貨, 仲有邊到有得買？

頭先行過見到有660M青軸

請問一下Varmilo啲鍵盤點睇？另外想問下隻Miya Pro 60% keyboard點

想問埋手工線邊到買？？？

Sentraq夾心殼買得過嗎？email了一個星期沒有回覆怕有伏

幫襯下魔鬼sir啦

想問下, 搵一隻

67keys, wireless, rgb 係咪無呢個 option....

有線先正

YD68 pcb自己砌？

Pexon pc, kriscable, donutcable， massdrop間中會賣mechcable同啲大陸廠嘅PS2/USB Cable

國產有lindy/yarbo，不過聽講過個yarbo插頭好大，未必隻隻鍵盤都啱位

我晏啲去問下魔鬼sir算數 急用

要type c頭

唔該晒巴打

有冇巴打會覺得silent red好正 甚至正過電容

禁落去一啲feel都冇
中左伏

想買隻cheery brown 有咩好介紹 太約幾錢到 ？

我諗都係leopold 990左右

好想買filco f87粉紅色版 係香港搵左好多間都話無，有間同我講filco香港唔做代理了…

上左下amazon搵唔到有粉紅色版，mechanical 又唔送香港，係咪只可以淘寶？

但係我見amazon既f87 都唔會貴過150usd， 淘寶睇過filco大陸官方承認既經銷商都要～1600 hkd

有無師兄教路應該點做好

搵魔鬼幫你入 要俾手續費

點睇g610
本身係屋企用開紅軸
想買隻返office用
見新蛋550 想入

佢話唔知幾時再出

太家係淘寶 ？ 想買隻87 ducky 邊到買好？

我想問邊度有得整keyboard 個keyboard 左邊shift 冇反應，個keyboard又過左保用

呢款之前魔鬼sir 賣$1100。。到底買唔買好
佢話粉紅色未確定再有生產期，一年都未必生產一次 但真係好靚

魔鬼sir冇咩

佢得黑色, 無粉紅色

前晚收到M60-A

熄燈

大陸鍵盤會否有spyware/ key記錄後門??

粉紅色

呢個加集運應該平啲

係呀，但佢好似唔ship hk, 新手想請問集運點搞/有冇thread可以比我爬下文

點解

N年前問過，要email佢先肯ship，會出paypal invoice

Btw Filco hakua(白色)都ok靚，前排keyboard hell好似有現貨

我忙埋手頭既野睇一睇先，唔該ching
岩岩睇左hakua, 雖然白色都好靚，但始終都係最想要粉紅色

alps軸 係邊買到
淘寶有太豪出嘅咩apc軸 屌唔屌得過

Topre 想玩keycaps 唔知有咩選擇呢？

佢又唔似novatouch果隻咁可以用Cherry 嘅

太豪

咁得番拆軸？？

用咗半年fc980c
諗住買隻紅軸打機用
點知一試就覺得好怪
撳落去好似冇撳咁
變咗買filco茶軸

粒右ctrl冇反應 set曬d野自動彈曬去右alt
係咪姐係焊唔啱

filco茶同leopold茶 我會揀leo

有無試過Matias? 用緊quiet click，手感還可以，間唔中會keychatter，上年retool過批新貨應該好啲

想玩alps white, salmon果啲多數要拆軸

matias 啲軸有冇得就咁買？

邊到有得買ikbc mf108

青軸打機keyboard有冇好推介

Keyboard冇乜分打機唔打機
你諗好下面幾樣巴打再幫你

Budget
軸
60%/80%/100%
要唔要燈

如果你青軸唔要燈必推Filco

Budget$600
青軸
80%
有冇燈冇所謂

到到都無 得f108 amazon又唔送

森林

VORTEX POK3R 60% 青軸
有冇巴打用緊?
感覺如何

手感正唔正 香港有冇地方試下
心動想玩下

有meetup嘅話我可以帶出嚟

我自己都係鍾意topre多啲

係reddit見到呢個
好靚

quiet click 啫係 tactile?

識貨，TGR 910 係/r/mk 大約USD 700 - 900。 連埋keycap 就USD 1000 有左右。

咁要賣幾多次屎忽先可以買齊料整一個...

TGR呢款有埋arrow key仲多右邊一排制
係叫咩size?

65%
上淘寶買Tada 囉，不過無blocker 同tray mount

係，因為隻switch有舊靜音膠，所以會少少mushy，但都係tactile過茶軸好多

同zealio 比 你覺得邊個正啲

我想用xd60 v3.0 砌一隻玩
搵緊人賣matias switches 同stabilizers
官網話ship to hk shipping要40 usd
問緊kbparadise 有冇得散賣

紅軸打機完勝茶軸
不過LEOPOLD D制好似細粒D, 用落唔多慣

乜有話完唔完勝嘅咩
唔係睇自己鍾意邊種軸

話說贏咗wesg佢其中一樣獎品係razer huntsman 本身用緊vortex race3
見佢送就試下用,如果唔差就去massdrop買套carbon玩下
咁佢keycaps垃圾就預咗
我本身就唔太熟kb,佢個自制switch禁落似青軸,聲都似

佢個軸就係咁嘅,撳落去好大聲彈弓聲,笑撚咗
所以都係不了

如果想買razer千其唔好

呢排轉左用linear 覺得都幾正
但就冇clicky同tactile 既手感
打字成日都打多左幾粒

想買一塊布用黎唔用鍵盤既時候cum住佢
有冇呢樣野? 定都係普通布

去買個膠蓋仲好啦

filco 日本牌子就梗係上 amazon jp
仲去us睇蹝時間

魔鬼sir 之前見佢fb入左好多，有冇問

有呀，但我見到都係黑色，一係今晚再睇下有冇睇漏

佢賣晒啦

肥花見到有人放緊
唔知係咪你個隻

唔介意二手西咪屌住先

想問你地買機械鍵盤會不會買藍芽款
猶豫緊filco 青軸買不買藍芽

係啊，之前無咩用過機械鍵盤，第一次買，唔知應唔應該買埋藍芽功能

個人比較鍾意側刻，不過藍芽又無側刻板

用緊convertible 2 茶 返唔到轉頭

淘寶嗰啲得唔得？

藍芽？

試下轉用zealios
我覺得佢有feel過茶好多
不過價錢就貴好多

藍唔藍芽睇你咩需要
我就唔買藍芽既

想平平地買隻入門，會打機
Ducky One PBT定SS Apex M500好?

ducky

有冇話咩原因？唔該巴打先

平D 仲有PBT KEYCAP, 同埋多D 軸揀,
除非你想要燈

成個Post都見到大陸人嘅無恥，偷Design仲惡過人。

仲要托價，真係好撚賤

新手無知一問，請問要做到呢個效果係咪用CHERRY G80-3000改keycap就得？駛唔駛連個外殼都要換啊？

請問條線係邊到買架？好型啊

淘寶

360C 副Kit 本身就係跟呢條PS2線

Donutcat隻OG coil cable應該最接近

OG Coil vs KPrepublic album:

如果係真IBM MODEL M 個接口係 DIN connector
有冇得DIN 轉PS/2 ??
好奇一問, 因為我以前有隻IBM , 但發覺個插似係PS2 係再大少少的 '
香港有冇地方有得買?

我想買convertible 2 青，請問邊到入手最平啊？

你睇下鴨記有無

不過可能要用soarer converter，上ebay買

Amazon jp /日本網購 11xx 港紙左右

Yes 可以藍芽連3個device+usb 連
Usb 可以齋供電跟住連藍芽都得

點樣有feel 好似青軸咁樣大聲d?定係彈d

唔該晒師兄，請問有冇啲鍵帽有倉頡碼？我見台灣有個叫改裝兵團有，有冇師兄聽過呢間？又或者有其他介紹？

1usd each
跟唔跟機

師兄請問我部pc冇藍芽接收器，要自己加藍芽接收器，咁係使用上會唔會有分別啊？

未計shipping+PayPal fee都已經貴過zealios，又唔係完美複製 panda

我等緊詳細啲嘅review，不過多數唔會買，條友無啦啦搬個死鬼表哥出嚟博同情，真係唔知佢做乜鳩

真係好想玩嘅可以join大陸GB，$0.6 一粒先正常少少

大陸gb邊度？

香港買都係1250. 日本網購慳得100 仲冇保養,

想買隻嚟打osu
80%or60%都好 藍芽最好
求建議 大概知咩價位 睇下我有冇估錯價

平時唔多覺，係一開機要幾秒時間連，同埋太耐冇用會power save mode

呢樣唔知，我自己中意用us layout,冇買

請問大概幾耐到進入save mode? 另外用左藍牙灯係咪唔會著啊？

第一次買二手電容鍵盤 有咩要注意

唔記得lu
灯？

cap, num lock灯

Sor 而家係15000yen 計埋信用卡2% charge 105x hkd 左右
未計運費

我買個陣出面近千4 間間都話冇貨 又貴過人 又要等
所以上網買算鳩數

行貨保用幾耐架？

師兄你買左好耐啊？我揾到間12000yen

呢個價唔係得日本語layout 108 key咩

所以要換keycap?

lin?

amazon入面好多啊#

唔清楚，日本配置係多d 制 （108key）
唔知有咩用

係喎，日文有108key, 多謝提醒

點解佢日文layout 係108 key 而幅圖係104 key??
佢包唔包埋藍芽接收器?

淨係換keycap係唔會改到個掣

ISO(日文)同ANSI(美式)個位都唔同

見網上講30分鐘就會進入power save，咁佢reconnect耐唔耐架？係咪會自動reconnect?

唔好join，隻野唔係原裝panda。只係clone。
Slack 個邊吹左幾個月，MD 會用原裝panda 模岀holy panda。GH 有個post 講可能今個月drop。

holy panda
唔減價買唔起

自從買咗input club k-type之後有部filco minila長擺係到 今日執返出嚟有啲對佢唔住嘅感覺

留番啲錢買lube

砌埋zealios 砌隻alps 先
tactile jj

唔好意思，想問下如果1000蚊左右
買隻keyboard要來打下fps game有冇推介，
最緊要好用同耐用，啲花巧野可以skip。
上一隻買已經係8年前
係魔鬼sir到買嘅茶軸ducky，
果時好似500蚊左右，
出面都未見有ducky賣。
宜家睇頭post好似見冇推介ducky，
唔知係咪多人買就不行了，
其實隻ducky仲未壞，
不過如果有更好嘅牌子可以一試，
thanks

leopold

上次有巴打介紹tada
呢隻睇落唔錯

上網睇Anne pro 2好似唔錯
已經有pro 1諗緊買唔買

有冇話邊隻好，
如果加幾百買filco會唔會好啲，
真係唔太識，問多兩句，thanks

leopold個layout短啲，打fps唔會頂到個mouse

但我手大會唔會有問題

佢唔係個keycap細啲，係啲home，delete制去左numpad上面，令到個keyboard短啲

明白，唔該你先。
想問下宜家打機用紅黑銀軸
係咪都係跟個人喜好就得

買乜野都係架啦

你講嗰隻係 FC980M/FC980C layout 啫
Leopold 都有同 Filco 一樣嘅正常 80%/100%
Filco 有仲細過 FC980 嘅 60% MINILA

佢話唔要花巧野嘛

我諗佢係講緊rgb果啲

Fullsize同tkl邊窟花巧

咁你地又唔覆佢

新入坑買隻IKBC玩住先啦 到時想up再換Leopold or Filco啦

再想再up就自己落手砌

corsair 銀軸幾正

corsair 不了

既然將會買Filco, 不如慳番IKBC嘅錢直接買Filco好過。

Massdrop Holy Panda

新手買左隻IKBC
覺得已經好好打
想問IKBC 係邊度牌子黎?

KBD67 好似幾靚

三粒Jelly Key

終於係魔鬼SIR到買左FILCO 104藍芽青軸，好正開心使用中，魔鬼SIR真係好專業，分享左好多KEYBOARD知識

有冇人夾 holy panda

係咪冇無線機械鍵盤?

有啊，FILCO同IKBC都有藍芽KEYBOARD啊

幾錢？

仲等緊fc660m bt

諗住買300粒

屋企果2盒halo stem都唔知點算

我想要七十

1400

有無得叫平啲

日本代購15000yen加運費, 不過冇左個行貨三年保用

啱啱屌左個ninja 87key 青軸
返緊屋企等試玩

藍芽FILCO行貨冇NINJA

我係有線版

除咗Vortex 75%，仲有冇其他好選擇？

想問下hhkb香港邊處有得賣?
定係由日本亞馬買好D?

ducky都算電競牌子咩

淘寶啦

啲貨一樣，最緊要係快收到

應該貴過香港買wo

恭喜入坑

想問ozone定irock性價比高？
同埋有無推薦既紅軸
打機
筆直一千內

日森買

會玩鍵帽嘅話可以等Vortex出Tab 75，而家隻Race 75 好難配

請問青軸如果用ptb keycap聲音係咪冇咁清脆啊？

想問有冇近似realforce RGB 個種排版比較緊湊嘅104/108 電容軸推介

新手留名 買左隻FC980M PD
d keycap料咁靚換左佢好哂咁

貴幾多

就算淘寶買計佢1580對港紙都差唔多要1800
但日森19398yen 對返港紙都係1344

有冇日森link

留個tg，我諗諗下一條友入300粒好似多得滯

想問下如果要大量處理文書工作，千令蚊budget有咩入門推介? 係唔係leopold茶軸最好?

放唔放到full size?
F1-12個類功能鍵常唔常用？

120 粒夠啦，佢一定keep 住會drop

放到，果類功能鍵最好有

我都想知ducky具體上有咩差，因為都想入手下年佢既豬年鍵盤
我見佢地個老貓好似幾有心，成日上ptt 度回應啲人有關ducky既疑問

如個千鬆啲就 FC980m Filco majestoch 2

仲有220粒halo stem喺度，可以點玩

ducky其實真係唔差(唔計用松鼠軸既款) 好多朋友用都話用咗四五年都無事 我自己朋友買都會叫佢買ducky 講抵玩平到四五舊就有cherry軸pbt cap 講高階想手感好之餘個樣無咁薯仔有燈靚啲 ducky仲要係同filco同一間廠造 唔明點解ducky會被人當電競牌子

利申 相關行業sales 但唔係代理

放落其他housing 玩

thanks巴打

幾時先出g pro wireless

魔鬼SIR 初初自己都推介DUCKY 畀人用
我都唔明點解呢度話佢係電競牌子
因為有RGB 系列??

Ducky除左今年出所謂電競凳之外都唔見佢有標榜自己係「電競鍵盤」，見到佢比人放埋同corsair, razer ，logi一齊我都覺得有啲唔明，可能真係因為出左shine系列

豬年鍵盤 係咩黎?
又係RGB 定係普通無燈 ?

佢每年都會出個新肖系列，rgb黎，見佢今年狗年鍵盤個keycap好正，諗住下年豬年係自己生肖，買返把留念

我都係豬年
你咁講搞到我都心郁郁想買黎留念

我見佢shine 6 同7 都有狗年特別版

其實RGB 款我覺得 ONE 2 RGB 仲令過SHINE 5,6,7
7 好似最唔"DUCKY "因為個外款根本係alienware 個kb 黎

唔好意思 想問下 Leopold FC900R / FC750R / FC980M 有咩分別
用黎打機為主

有無telegram

你google佢地個樣就知 ，其他除左唔同軸，應該都無大分別

之前cyber Monday 係Amazon jp 買左隻hhkb bt, 今日收到。

平咗幾多?

唔記得三千定四千yen，我自己係family mart 攞就免運。
最平買法應該係去yodabashi 個d 用tax free 再銀聯discount 買，但就無bt 版。

賊巴住日本？

去旅行，順便買隻返香港tune

可唔可以開箱睇下??

賊爸
TGR x Singa 點睇
gasket mount 係乜料子？？

買到就買，gasket mount 係一種舊design，OTD 365 mini 就係用gasket mount

想問有冇推薦的防水機械鍵 鍵盤?

有咩咁特別
啲聲正啲？？

賊爸有買唔到嘅board 架咩

corsair k68 好似有防水型號
但係機械KB 最好都係唔好入水同野食

平時咁樣用電腦

leopold d制好怪, 特別細粒, 用極都唔上手

你唔試下先買架咩

冇試
又細粒, 摸落質感又怪

唔禁下就買
不過我第一次買機械鍵盤買cherry blue rgb 都冇試就叫sales 畀隻我
佢拎到出黎我禁左幾下, 覺得怪怪 好scratchy , D 聲都唔清脆
但我目標堅定, 第一隻一定要啪啪聲同. cherrymx
所以買左

撳幾下冇意思, 要用一排先知夾唔夾

點解台灣買ducky one 2 rgb 可以平咁多
香港雖然冇full size 買 , 但係TKL 都要899 HKD
台灣先係772 HKD，
100% 先係HKD822 仲要係同shine7 一樣功能同造工，只係個外殼唔同

SHINE 7 香港賣１３００ＨＫＤ 台灣做緊998 HKD
差成3百蚊 香港行貨食水真係深到

買唔到
shipping address error

買到喎，隻野應該無限quota

買左邊款？

要轉做Singapore 先買到

你買咩色丫
定又已經有特別色

粉紅。

完。

返到香港又收到TGR嘅package

紅色EXENT 。

我算好彩，隻board 無特別問題。等左成年先ship到，所以無限quota 嘅keyboard gb 特別麻煩。QC 又有問題，shipping 又耐。

隻board 幾特別，條不銹鋼stand 好正。隻board 好滑，成色唔錯，不過個底好容易爛。

我仲有隻黑色唔知幾時先到

之前係咪有巴打話想買粉紅色filco? 琴日行黃金見到有貨，1199
不過唔知齊唔齊軸

邊間？

好似係訊達，唔肯定

Thanks

SA 無刻嘅 group buy
希望佢最後夠人成團
恨咗一 set SA 無刻好耐

今日silence & lube 完隻hhkb , 換埋keycap

新嘅hhkb 無舊嘅設計得咁緊

thock thock thock thock thock

wa diu
睇落好奇怪

睇錯野
自膠

想問下巴打呢隻keycap邊到買？

flipped spacebar

點睇g pro

我都砌咗隻Bluetooth 嘅hhkb

尋晚拆左ducky mini個殼，宜家好鐘意呢個高度，有無其他鍵盤殼都係咁薄？遲下砌都想要薄殼

會唔會唔小心短路然後成個kb玩完

唔知ga，我呢部黑軸放出去都唔知有無人要啦，壞左咪用青軸mini
有諗過pcb下面加塊膠絕緣

魔鬼sir好吹得

幾年前係魔鬼到買左隻LEOPOLD 900R 青軸 但開始壞壞地想換個新
當時係魔鬼到有試埋FILCO青軸 唔係咁鍾意
想搵隻類似返LEOPOLD 900R
唔知有咩推薦呢
上網見綠軸好似幾好 但係咪一定要雷蛇?

想要啲段落感強啲

你想唔想耐用

點解咁問？想

睇睇第一頁

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

所以我咪問係咪一定要雷蛇
我自己都唔係咁想買依個牌子
但仲有冇其他好介紹？

雷蛇個綠軸唔同 cherry mx green
razer green 係50 G
cherry blue 60 G
而且手感都明顯唔同
razer 係脆D 同軟身D
我個人覺得razer green 好撳過cherry blue

耐用就真係冇得比 , razer 好易壞

cherry green 姐係blue 但係多20 G 力

買撚左隻Leopold FC980M 紅軸，好撚好用呀屌
估唔到keyboard都可以咁撚爽，多謝之前推介嘅巴打
用一年之後入坑topre

買舊屎都唔唔好買razer

最後托左個fd係日本買左隻 realforce RGB

因為真係平同有菊花

連運（郵局攞） 俾左個fd$950

自己砌Box white/box navy

navy真係會打字打到手指練到老鼠仔

就係想佢脆

想脆的話去搵魔鬼sir問吓隻cc ver mx green swirch，應該係未賣晒的。

Navy 用家
個段落真係正
係重周嘈

好 得閒上去撳下

想脆? 用 model f/model m 啦

好耐冇出現 來緊或者買980M

有冇地方試？

古董嘢，唔太方便攞出嚟

razer隻green好似係自家製野同cherry mx green switch唔同，之前行黃金定唔知邊到見到有鋪頭放左隻razer green出嚟比人試，我試左幾下佢係好輕，我諗應該重輕過filco blue switch
同埋依到應該都無人會推薦你買razer嘅野

屌我打完先見到其他巴打原來已經覆左

有冇啲現成買？

hhkb用咩lube

淘寶代砌，btw box navy比box white重手同大聲

依兩隻係咪都類似青軸 但比較重咁解？

類似青軸但響聲有分別，青軸按下有一聲，回彈相對靜，box navy和box white按下及回彈都有聲
數據上actuation force青軸=box white<box navy，手感上個人覺得青軸在按下時段落感會比box white明顯，但比不上box navy，另外box navy回彈感比較強，btw試軸器results for reference only，手感重不重我覺得要試keyboard

咁navy好似比較吸引
但唔知會唔會好難撳

買粒試軸？或者借你試軸器？

咩黎？

M60-A Halo Clear

你地最愛嘅RGB

做乜唔用透光鍵帽
個KB 又唔係白底盤,
個環境燈 好似浪費左

邊有咁多優質透光靚鍵帽…

我想問你地覺得zowire點

新玩具

用左兩年

白色真係超快發黃

好似用左好多年咁

拎出黎先影唔得嘅

枱頭有棧燈

想問下有邊D keycap 係一套落去會 咔一聲?
我覺得E個設計上keycap 時會順同方便好多
我用緊masterkeys mx brown 原裝係咁所以好奇問下

想問問IKBC 買唔買得過 我見到 ~400-500就有交易 我純粹想平平地買黎打下機做下功課用

用左唔夠一個月黑色leopold fc980m紅軸, 都係唔慣唔上手
港行有單有盒求收養留tg

HK dota #1

買左rubick arcana未

另外有隻Leopold 750 藍灰 茶，有冇人岩？用左一個月度，唔慣用咁大個keyboard

用緊ikbc隻poker 2，幾好打

師兄們

即將入lightsaver v3 kit
賣家話我自己準備satablizer同switch就ok

但我對燒焊無咩信心，我唔想搞彎呢個心愛嘅鍵盤
想問下有無邊個party可以委託佢哋幫手焊

同埋睇咗頭post，想問下邊度買kalhi先唔會伏

Edit

睇睇先

Createboard應該幫到你燒焊

多謝師兄提點

想問下師兄知唔知邊度試有得kailh同埋邊度買唔伏

你目前見到邊度有得買kailh switch?

咁TB就節省運費和時間成本，反正kailh都是大陸生產，我買試軸都在so called大店買，唔知真定假反正無比較過
外國網我少買而且說好了發貨的zeal和novelkeys到現在都未有運單no和未知status，也許剛好我買的時間不對才出事

咁頭post話普通垃圾凱華有無話點分辨到
我見tb都係標住kailh = 凱華，有啲驚

當初我都比呢句混淆左↓
唔好買錯普通垃圾凱華軸
嗯…宜家我的理解是，凱華=kailh，然後凱華出機械軸種類好多，普通垃圾凱華軸我諗係指non box的，pro同speed系列唔知算唔算垃圾，對我黎講已經係事但啦我都已經買左

用緊
打到啪啪聲

M定F?
兩款都無價寶

M
公司嘢嚟

淘寶keyboard 大部份都無中文字碼既?

打咩keyword 先有?

有無巴打對MD個Holy Panda有見解
我好想試，但睇佢個backstory見到MD俾reviewer個軸都唔撚係最後個製成品而係原版，覺得咁樣好撚shady
佢又賣咁撚貴，好1516

炒價更貴啊少年，以前好似8美刀1粒？

USD$1 / 1粒唔算貴，之前去到USD$4-5。
理論上個模一樣就無問題，連大陸仔都整到老翻，MD有原本Panda個模就應該無問題。不過MD成日都可以好野變柒野，你自己衡量下。
驚就去/r/mm收Holy Panda，都係USD$1.5左右。

真係好1516
俾人譽為tactile endgame既軸，但佢又夠膽死叫人俾錢落一個連sample都無既product度，無review真係好唔放心
但見個discussion度有張圖睇到kailh員工話公司唔撐個project，可能只此一轉，唉

有無咩例子係好野變柒野

其實你怕乜，Halo switch 係MD 獨家，佢可以不停岀。
Panda switch 已經可以複製，BSUN 可以自己整個新模岀。
Zealio V2 可以做alternative，唔明有乜好1516。
咁驚就唔好join gb，直接買現貨。

所以我都同呢度師兄夾左幾粒，萬一自己唔鐘意都唔會太蝕

有冇巴打知道有冇for Mac機嘅機械keyboard

有冇巴打知道邊到有靚既PBT 鍵模賣，唔想淘寶，想睇下實物

有無d你覺得係靚既keycap？
我覺得靚，用黎賣既，香港未必有實物

香港上網買都係 970hkd 咋wo
上淘寶網買外國野硬食關稅是咪on9

想買azio retro classic
個外型同手感都好正
有無人有類似型號share

冇報價??

呢隻真係垃圾中嘅垃圾

不如平平地買個magicforce smart 68玩下

點解垃圾
試過實物覺得幾正喎
Magicforce smart 68 啱啱google過，外型唔係好啱心水，想要類似打字機果款

打字機款how about巴洛克天使鍵盤？
你有沒有同其他有聲軸既手感比較？

用緊k95brown, logitech 普通kb
有冇青軸kb 又有g1-g6 果d 自定義key 介紹？
好似唔多見

買咗個keyboard 響mac 到用，想買mac 嘅keycaps 例如command
要透光

想問邊度可以買到？

淘寶只有一款唔透光

想知會唔會有網站賣緊透光嘅

佢隻鍵帽好易甩色，個自家軸壞左都無得配，又唔係好手感，唔好話2000蚊，400蚊都比多佢，唔信可以搵下review

打字機類鍵帽其實唔多舒服，有frd之前玩過同類型鍵帽，唔夠兩日就換左，所以叫你平啲買個magicforce 試下先，就算唔啱都可以轉返普通鍵帽

打字機外型嘅鍵盤完全係gimmick嘢嚟，我初初接觸鍵盤果時都覺得好型棍，最後發現全部都係搵笨嘅，攞個外型扮曬嘢賣貴成千蚊，造工又唔係特別好，果啲乜乜Qwertyxxxxx、Loxxxx、Penxx、Dataxxxxxxxx 真係送比我都唔要

係，用啲類 cherry mx blue clicky switch 扮打字機
搵隻 model m 都比佢哋更加似打字機
真係想要打字機鍵盤就買部打字機改裝

Merry Christmas

想試fico 青軸
有冇邊到有得試？
有冇巴打知魔鬼/linke分別邊間有？

師兄請問邊到入手model m?

新手想買隻藍牙的機械鍵盤
taobao個D有冇伏?

冇好出奇？…

睇你點睇，有d 屋邨電腦鋪賣d 機械keybboard 支那牌子
同淘寶貨一樣質素
去試下就知
二三百蚊都有

不過如果想買平野，cherry 牌個d 都唔差
性價比都叫ok，四百幾有cherry 軸

咁你都要比個名㗎，逃佬成千上萬個鍵盤

想問下香港有無地方買到拆軸嘅夾？
除咗tb之外

sor
依隻點睇
【RK987无线蓝牙有线双模游戏樱桃轴黑青红茶轴平板手机笔记本ipad家用办公充电背光87/104pbt键帽机械键盘】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥kePDbLSBsY2￥后到👉淘♂寳♀👈

400蚊人仔有藍芽有櫻桃軸，用到都算係咁

呢個價位除左anne pro 2之外無乜其他選擇，有埋RGB但係60%未必個個啱

諗住打字用，60%未必岩
咁上面個款係咪可以一試？

係十周年配色pd版定真係十周年嗰陣出嘅熱昇華版先

unicomp買唔買得過？

唔知係我問題定係咩
試過凱華box軸
的確係又彈又爽
但係實際打字既手感冇cherry咁順手
我諗係我用慣咗cherry

我唔係話凱華唔好
不過用完其他軸先發覺原來爽唔等於一切

你O係邊度試 KAIHI BOX ???
自己買?

我都試完覺得navy 同 jade個回彈力、阻力、聲都誇張過青軸
不過我自己個人麻麻地呢種阻力，感覺唔夠smooth
岩岩買左zelios v2，岩自己好多，爽用

依個又點睇
【RKG87有线/无线蓝牙双模机械键盘cherry轴樱桃青轴手机平板笔记本87键RGB吃鸡游戏键盘骚男miss徐老师外设店】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥XiT7bLj4oCo￥后到👉淘♂寳♀👈

咁快QAQQQ
我官網買個v2試軸包唔知去左邊，發左貨未都唔知

呢隻同你上面link果隻都係royal kludge，分別唔大

On paper $200-$400有藍芽+櫻桃軸係抵到貼地，就咁買87粒軸體都要二三百蚊成本

只係想講一分錢一分貨，呢個價位唔好預QC會好好，可能一個唔好彩用一年就壞軸壞底板。如果你budget有限我都無謂叫你千幾蚊買隻majestouch convertible/minila，睇啱咪買囉

唔想咁博就睇下有線鍵盤，$400-500可以買到隻普通cherry, ikbc, irocks, ganss

Taobao買official果隻
有唔同體會係好事

好似話冇 IBM 咁硬淨，啲膠冇咁靚
不過唔係 hardcore 嘅話唔緊要嘅
unicomp 新整又有 USB，方便過你搵隻 IBM/Lexmark 返嚟又要轉插又要維修
利申未用過

btw 啱啱搵下先見到原來出咗隻 trackpoint 版

Logitech g413 大家點睇？定ikbc kd87算

下，我聖誕前買，27就收到啦喎

W！T！F！我十月中比條link個fd，我當11月落單丫，尋日先發貨啊混帳

你係咪去錯地方訂？

唔會，我order no.重要係15666啊X

Double check左係今日到貨，傷心｡ﾟ(ﾟ´Д｀ﾟ)ﾟ｡

好橙，不過有好過無

巴打會唔會lube d switch？

唔會，我懶
唔買拆軸蓋工具要拆咁多粒會好麻煩
另外我都唔知要lube邊個位

有冇人訂左Kira mechanical keyboard?
10月delay到而家都未收到

Filco 工房除左親身去日本買之外香港有冇代購？另外佢果幾款上色技術有冇話邊種易甩色啲？ 唔該巴打

之前有send過信去問，佢話如果香港的話，應該農曆新年前就收到
不過我cancel左order嚕

有聲軸既邊個部分係決定大細聲？買左堆奶軸唔知點解好細聲，差唔多無聲咁濟，同我試軸器果兩粒差好遠

2019 開箱

Zilents V2

靜加好強嘅tactile 感，同v1 分別好大。個人感覺舒服過holy panda

GMK Jessica is fucking colorblind

成套野根本就同render 完全唔同色。記得唔好再買Jessica design 嘅gmk set。

啊啊啊啊啊我想知多少少zilent v1 v2的比較可以嗎？目前v1試軸包我未在zf買…v2又未到QAQ

原本見到gmk隻sample都算似返render個色系，有諗過遲啲買現貨，出到嚟無啦啦灰色變咗藍色，仲衰過plum

其實套成品都幾靚，不過同render 差太遠

想問下打機用realforce
或者filco係咪跟自己手感就ok，
早幾日試完兩隻都接受到，
反而leopold唔係咁鍾意，thanks

用 Keyboard 梗係跟自己手感啦

Btw，巴打想買咩軸

紅或茶，偏向紅

一般嚟講，用青嘅先會用filco，紅會用 Leopold。

不過你手感啱先係最重要

我一直用開ducky嘅茶，
leopold比我感覺偏實，
filco反而比較感覺啱啱好，
但試埋realforce覺得佢
有少少似薄膜keynoard，
但又有少少暢快，
唔知係咪我個人錯覺

我淨係用青同紅，唔會用茶，呢個我答唔到你

青打字一流，
我本身打字快公司用青好爽，
但今次買來for打機
其實好似連number pad都可以唔駛

睇你玩咩game啦

bf5 食雞果類

本身用左幾年filco, 諗住買多隻返公司用
想問下filco/ leopold 有冇出過D無邊框嘅款

有冇巴打係玩過Realforce R2 全區45g
同以前有冇咩野分別?
有興趣想入R2

GMK Phantom

砌完個duck blackbird
GMK Oblivion同Heterochromic shishi飛緊過黎
唯有拎套GMK Serika頂住先，好爽啊

有無人買過Novelkeys d野？個usps status寫Your item departed a transfer airport in HONG KONG INT'L, HONG KONG on December 31, 2018 at 7:07 pm. The item is currently in transit to the destination
從香港的機場離開？？？送黎香港wo，定我誤會左個message?

即係聽日應該到
佢意思係佢依家交俾local handling agent，再由佢地交貨俾你

Majestouch pink 幾時返貨

唉，呢個message係12月31號，無再update過，郵局網頁都未查到個no.，唔會又扣關掛，我盒zeal比海關開過黎

Zeal v1 v2齊了！
我鐘意v1多d，段落的層次感比較均衡，v2一下好大既段落行程之後得番好短距離就觸底，段落感係圓潤的，等埋holy panda可以再比較一下，同埋下按力度需求大左，我覺得自己如果用v2打字耐左會比較累，有大力金剛指既師兄可能會覺得好左
Zeal靜音黎講我覺得Healios做得最好，同zilent比的話，幾粒zilent模擬打字快d聲沈聲得黎會令你覺得d switch需要潤滑，當然手感係順滑既，個人覺得d打字聲相對zealios唔討喜，可能因為有段落的關係掛，Healios線性軸本身唔大聲，得一粒無得模擬打字，不過相信同cherry silent差唔多，zeal要真靜音我覺得都係得呢隻，zilent做唔到打字靜音仲要有d迷之摩擦聲…希望lub左會好d
Tealios v1 v2分別唔大，我覺得v2回彈比v1稍微好少少，可能換左其他彈弓，當然housing有換左做v2，下按力度比v1會大少少，覺得手感好左結實左

想入坑有好多問題
1. 綠軸同青軸嘅分別係邊？
2. 想要Clicky手感，但唔想太大聲，有無好介紹？(係咪都係推flico)
麻煩巴打解答

綠軸係指Razer個隻?
個款係仿製版

Cherry Green係重手版Cherry Blue

Clicky一定係大聲D架啦...

係淘寶買咗個cheap cheap keycap 都幾抵玩

有無人有睇呢個channel嘅review?
佢介紹好多舊switch都未聽過 e.g. alps

就係睇完先開始買alps 玩

邊度買？係咪得ebay/matias先有？有點想試下

r/mechmarket
taobao 有nos skcl yellow
ebay 買舊野拆

matias 好難買

AZIO retro classic 好唔好
個樣好好J

之前有人問過，唔建議買

臨翻英國之前喺魔鬼sir度買咗佢手頭上最後一個白色filco hakua

有無人試過punchy 粉軸和玫紅軸？還有novelias都想知道手感如何

呢位人兄係Alps fans嚟
佢屌CherryMX屌到仆街
但ALPS真係好難搵
同埋原廠已經停產好耐

可能係世上保養最耐嘅Keyboard ???

隻HHKB Professional 1 有條slider 爛左，本來打算拆隻Pro 2 slider 用。但係個盒發現左張野

Send email 去PFU 問下仲有無保養(隻board 已經超過十二年)，PFU 真係覆我問我係邊買同幾時買。之後叫我send 隻board 去日本整，話免費整但唔包shipping 。

個support 話個model 岀左好少量，好多年無見過，仲要連原裝盒，膠袋同usb 線。好難得仲有人會整。

HHKB 真係好值得買

一於轉貼去其他post

佢係寫住十二個月保用期外維修要畀錢定係點? 唔係好睇得明

不過寫明淨係日本國內有效都肯同你整，真係好服務
整完會唔會 post 埋上 reddit

終於圓夢

不過哪有endgame，仲有幾set要整

想問下淘寶keycap博唔博得過

有無人買到kbdfans隻T1軸？想收透明殼16粒

新手一問，隻Filco打哂油想轉PBT鍵
好簡單想換PBT加黑色側刻就得，
但成個淘寶search極都係啲花呢花碌款 特別個個王自如

搵左好耐先有一間，但55蚊好平，怕伏，
link係下面，
有無巴打有經驗介紹啲抵玩我買？跪求

有冇人記得嗰set Gundam keycap
無撚晒影，係咪收咗皮

上mm問好過呢度問

係喎，都無見過人post過出嚟嘅

我都想問
想淘寶買兩粒木keycap，中意果個手感

MM是甚麼地方？

mechmarket

Reddit唔熟…不過遲下novelkeys會有，等我淘寶果份到貨試左鐘意再買

USD 329 賣隻膠Case Ergo Split Board，難怪唔係Geekhack同/r/mk宣傳

連登嗰個post有人話2400蚊太平

新人入坑
準備入手k76mn custom茶軸 發現keycaps又係另一個坑
尋日去試打老闆拎埋cherry靜音紅軸出黎 但打落覺得太黏手

點解Hasu 個藍芽續航會少過BT版咁多

如果想試電容軸 邊度有得試
見到好多都唔平

不嬲都唔平

想買之前試
好似好多街鋪都冇

魔鬼sir
建議買舊版或者980C

咩舊版

Realforce R1 (舊版） 手感比教硬
Realforce R2/RGB (新版） 手感比較軟彈

可以落鋪上下

舊版已停產 要買就快

ps 新舊都有， 舊版較爽 新版長時間比較舒服

新版啲細節做得好差

R2上蓋般keyboardl個時明顯有啲鬆，

不過值得一提係RGB keycap用abs 不過個品質唔算差
但同時因為係用cherry頭 變左可以多啲keycap玩下，成日覺得悶會係一個唔錯嘅選擇
不過值唔值又另一回事。

R1始終如一 what u pay, what u gain. 對得起個價有餘。不過記住，停左產，要就快

GMK Metaverse

個人認為leopold果隻做得唔錯
真係好實淨
首先囉起唔會有eateat聲
keyboard就係keyboard,所有野唔會有左郁右郁,真係實淨
手感好主觀
佢話就話係45g但係我覺得又重過realforce 45g
就咁計手感既話50g左右
唔係太識講

不過首先你要接受到佢個layout先
同埋keycap果d比較冷門
我由於土地問題無買到104
但係真係估唔到泡菜都做到呢個質素

而家出面主要有R2(因為R1停)
R2好唔好你可以出去囉上手試清楚
老實講的確唔係個個人都接受到Leopold個layout(or無需要)

要平d既
好似coolermaster有出過?
不過我無試過唔太清楚

聽過魔鬼sir 講 leopold fc980c 嗰啲個 dome 係同 realforce 有少少分別，fc980c 嘅個頂係硬啲 (好似係

cm 嗰隻咪 novatouch
啲人多數係買嚟拆 mx-compatible sliders 咋
聽講都係冇 realforce 咁好
同埋原裝 keycap 係 abs (不過有得換 mx 菊花 keycap 係好玩好多)

講開 realforce r1 我嗰隻個上蓋都係鬆
同埋隻 keyboard 係可以四個角放枱面唔平，雖然人手屈下都可以整返平
未試過 r2，我都想試下實際有咩分別

SA profile 真係好好打 極品

SA唔加手托的話我接受唔到
打耐咗隻手屈到痛

filco 木手托

點睇wooting two?

魔鬼sir，係唔會平

有無師兄有多Krytox GPL205g0可以賣，想潤落Tealios度

最後買左980c
我幾中意佢隻layout, 保留左numpad 又窄返
反而方向制冇咁好用

980c/660c好似係realforce代工喎

有冇人有84key 推介

有冇人有入手massdrop CTRL
感想如何?
另外我想試下玩Zilent v2
一直用開Topre,機械軸淨係玩過Zealio v1同Cherry紅

終於儲齊3大電容

送Keyboard送貨去office

巴打, 想問下你第一幅圖, 黑色果個keyboard係咩牌子黎? 定係自己砌既?

第一隻是 leopold FC660C 原裝鍵帽

巴打最鐘意用邊隻？

想問下機械鍵盤有無d係靜音設計 屋企細夜晚打機啪啪啪會全屋聽到

靜音紅軸？

hi pro無得頂

新手想買keyboard , 打fps 同lol 用，想買一個60% keyboard 細細地方便放， 買ducky mini 好唔好

我淨係知ctrl要好耐先到貨，zilent v2試軸我有，要唔要借你玩一陣？

唔該你啊
因為我都諗緊要買62定65g
我留低我Telegram

massdrop我都預左要等好耐

打機無乜聲 個人鐘意黑軸 比較有手感紅軸太淋 粉紅軸就更加係大伏 千企唔好買

有無人用過隻 usb - blue tooth adaptor?
好似幾爽咁

想問下呢隻有冇評價
IT狗搵緊個寫code用嘅機械鍵盤
睇咗咁多款暫時呢隻layout最啱
但係第一次玩鍵盤唔知啲牌子掂唔掂

hhkb靜電容會唔會考慮？

啱啱search咗 但係layout唔太啱
因為我唔單止寫code 仲要寫report
冇咗上下左右箭嘴會唔方便
同埋第一次玩鍵盤
二千幾好似貴咗少少

有 function layer 㗎嘛
我依家用 keyboard 就算有獨立箭嘴掣都習慣晒用自己 set 嘅 Fn (右Alt) + ijkl，因為手唔使離開 home row 真係太方便
不過咁，HHKB 本身嘅箭嘴位又係怪怪地嘅

我仲想講我仲有隻新買未開盒pro 2
啱用千六可以比你
方向的話有好多組合鍵用到

我用65%寫code

sor 始終唔太鐘意呢個layout

想搵隻60%試玩下 行哂旺角咁多間都冇哂pok3r
想問下咁多位巴打 除左pok3r 仲有咩好推介

可以考慮買日本版

kira mechanical keyboard，等左半年delay左無數次終於送到，box royal switch我覺得太硬唔係好慣，不過佢係hot swappable 遲啲可以換

有冇巴有87key既紅/黑軸keyboard唔要想轉讓
想緊leopold fc750茶想轉番紅/黑

如果想試kailh box switch同gateron可以點試到

fc 980m 紅軸，藍灰keycap
有興趣留tg

tg傾 thanks

頂 我仲鐘意呢個layout
不過啱啱買咗新

Keybuto 同KBDfans 嘅新switch

咩手感？

T1？前日發貨發錯去集運倉地址搞到宜家都未到QAQQQ
btw有無多？想收16粒

上淘寶買試軸，大路ge都有

聽講係類似holy panda手感

想DIY 個Keyboard 既話TB 既話應該買咩料？
買左套EnjoyPBT 落黎

想砌隻Full Size

好少full size pcb wo

87呢？

有，不過都唔多，而且個layout你未必鐘意

正常 Layout TKL 好少咩

咁可能我見得少，多數search pcb都係得果幾個型號

用緊filco minila air茶
有無人會自己拆開去換switch? e.g. zeal d switch
因為用慣咗bluetooth之餘又心思思想試下其他switch

拆keyboard換switch唔出事就無事啦，有人鐘意拆出黎落lub再焊番上去，反正睇你想點啫
Btw有藍牙pcb

一套PCB 齊哂件但唔包keycaps 幾錢左右?

謝謝你 我仲1516緊直接買Diy kit砌

想買返隻hhkb黎打code

想問下香港邊到有得買

香港無咩地方有賣

我啱啱買多左隻pro 2
打算過完年退返去日森

有興趣留tg傾

有冇巴打有tada68pro想轉讓？
想收隻翻黎啪啪啪

啊，聽講呢批金屬片設計可能有d問題會提早觸發訊號，師兄最好試左先

或者filco 既無線keyboard

G、H個alignment食左屎，我諗都無諗就refund左

係，TB個店主話已經回收左novelkey果批貨，二月尾先再出新一批

二月尾批貨係黑蓋定透明蓋？

無問

整左幾粒holy panda玩，tactile endgame個感覺果然係與別不同

tactile bump無zealios咁勁，但都係好大，bottom out既感覺好柔滑，但其實我覺得同zealios差唔多
成本wise，我覺得zealios應該係抵玩過holy panda
但係如果追求唔係超勁tactile bump + 唔想lube stem legs的話，holy panda應該就真係完美選手

Mito Ctrl 用zealios v2 67g

GMK Jamon massdrop有得買啦

已入貨

cheery red

有冇巴打知依set kepcap 叫咩名同邊度買

Xda profile既 God speed
之前massdrop有得賣

新年想買隻茶軸玩下 有冇咩推薦

想問幾時有聚
想睇下各位既keeb
同埋想試下sa同dsa profile

有無人試過淘寶藍牙keyboard
高斯gs87c
Rk 987
Ikbc dc87(不過無哂貨..

請問我想買K380
但我見出面好多keyboard都有倉頡碼
如果我唔想要倉頡碼 係咪只可以買返水貨?唔該各位
可能我講得1999 補圖
有倉頡碼：

冇倉頡碼：

倉頡碼真係好撚核特呀!!!!!!!!!!

唔好意思 我岩岩先睇到依度只係討論機械鍵盤

新手budget4-5 舊水 買隻黎玩， 係咪淘Ducky 3108 最抵玩？

想問聚會係咪一定要拎隻(selfmade) kb 出黎
先可以JOIN??
就咁報名ok ma ??

唔係，最抵玩係儲多4/5舊買 Leopold

唔係
不過有人搞先算

如果想試下玩下先 淘寶個D有冇推介?
2百幾蚊試試先

一分錢一分貨
到時double click/無反應就唔好上黎怨

主要打機多 所以想淘個試下玩
見淘寶都有cherry買 所以想睇下有冇bro試過

屋企副Ducky Shine 2近排開始神神地
家陣諗緊直接上Filco/Leopold 定試下i-Rocks

有朋友去大阪旅行 知唔知大阪邊度會有HHKB Pro 2 既無線版？

或者有冇巴打放HHKB Pro 2 有線版

想問下放左未？

放左喇

有隻藍芽版黑色日版Layout (有方向鍵)既HHKB 黑想放或者換
想換有線版HHKB 或者FILCO Majestouch Convertible 2 87Key
tg再傾補幾多錢 主要想換多過賣
放就$1800

Type s有冇興趣?
我有隻放左係度唔用

都有興趣啊
留tg

睇Budget
用開咩軸

青就Filco,其他就Leopold

用開茶，而家睇緊隻FC900R PD

新手想問keycap係咪通用？
用緊ikbc 108key，不過想換realforce隻灰藍色
唔知啱唔啱用？

唔通用
買前請睇清楚自己隻軸

新手想問無線機械鍵盤有冇推介？諗住買Logitech G613

啱啱行黃金見到隻logitech g413 $599
想買黎試下 呢隻得唔得 睇落去唔錯
新手唔太識

琴日先係魔鬼sir到買左隻 fc900r pd 茶 好滿意
我本身有隻leopold 靜電容 舊左買隻新kb玩下

同埋Mac機用既

請問下 leopold key caps 可以係邊度買

想買白灰 or 黑

想問下如果鍾意leopold嗰種外型嘅款，有無d平d嘅選擇？

【GANSS高斯 GM108D 有线蓝牙双模可编程机械键盘PBT热升华cherry轴】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥VHw9btUisUY￥后到👉淘♂寳♀👈
有無巴打買過呢款？

求無線打機keyboard 推薦
希望700內
求介紹

買左隻flico majestouch 2 tenkeyless
係咪可以換keycap?

可以
但大鍵啲平衡桿會令你好頭痛

QC問題
相同配置
想要平又ok,我會揀iKBC
但Leopold 1000有找堅係屈機

到左啦

想要工房

上官網訂返黎

覺得filco key cap好模話leopord 同 hhkb

係唔係我問題

咩switch?

Leopold青軸打落真係冇咁爽
換返abs keycap會唔會有改善

同埋我反而覺得大鍵係ok
反而係覺得細鍵手感唔得
但明明細鍵應該唔大分別先係

Brown

我同你一樣

leopold 定 filco 紅定靜音紅好！
買完番黎應該會淘keycap
而家用緊青 比老婆話夜晚打字好?

想靜音揀Leopold，有靜音墊
亦因為呢個原因唔建議Leopold青
一聽到靜音紅就
手感同薄膜差唔多
除非老婆嫌紅軸都嘈先好考慮

又或者老婆想你啪佢多過同鍵盤啪啪啪

買realforce加靜音圈啦

重點唔好俾老婆知幾錢

其實講左咁耐filco 青同leopold 分別O係邊度??
真係唔識, 兩隻都未撳過

知道左 命都冇😂😂😂

Realforce個樣咁普通，冇事嘅

其實點解咁多香港人鍾意filco leopard，自己砌一個96 / 1800差唔多價仲要靚仔勁多，真係R曬頭

自己砌又要買架生，乜都要自己黎，實平啲架

市面上d垃圾switch真係好難頂
其實自己買個試軸返黎試完一轉，就唔會再睇得上眼d垃圾軸

利申：唔係泛指cherry係垃圾，係泛指好多現貨都係pretooled cherry switch，唔係retooled版本，又呃錢又廢；個感覺就好似當你知道出邊好多食肆都用渠油，就唔太想咁多響出邊食飯一樣

咩係pretooled同retooled?

利申：冇用cherry，用緊topre同box royal

cherry switch有分兩個期，一係pretooled版本，二係retooled版本；pretooled設計上其實無話好大問題，話曬都係所有野既基礎，無佢都唔會有retooled；retooled版本係redesign左個彈簧葉、stem，streamline個設計哲學，令個效果更出。

我淨係research過retooled blue、black，前者有更好既housing設計，令d聲更出；後者直頭拍得住vintage black，手感柔順，撇除左pretooled version果種scratchy既感覺，雖然個人認為同tealio都仲差一段距離，不過價格上已經稱得上係價廉物美

真係冇人會睇頭po

Corsair k70 rgb mk2點睇

你啱啱講完又多個

咁你自己另外買就一定買到RETOOLED的CHERRY SWITCH??

另外買一定買到，主要係唔會有好多廠現貨出既keyboard會用retooled version，一黎蝦你地消費者根本唔識分，二黎成本高，因為要特登買過曬再重新mass produce
但購買渠道有無貨就另一回事

香港有mech key alpha可以上網直接買，但得retooled black同red；要retooled blue或者其他就可能要上daily clack / novelkey買

普通人點會用咁多時間學組裝，雖然實際砌唔算複雜，但始終唔熟手砌都易出事

佢哋又唔係咁高要求，當佢地用緊隻$200逃佬貨，㩒落個spacebar聽到衛星軸沙沙聲都唔會覺得有問題

買得filco / leopard點樣要求唔高，就係開始脫離垃圾rgb gaming keyboard先會諗下呢兩款 / 想玩下topre

淘寶果d我已經唔理，但我發覺係香港人特別鍾意買filco / leopard，真係諗唔明
我都有沉淪過響rgb gaming keyboard，但到自己開始發覺d軸滿足唔到我，就買個試軸返黎試一轉，即刻知道自己唔得唔自組入坑了

茶軸買filco定leopold好

前排去左魔鬼SIR到買左Filco Majestouch 2紅
好好J

唔係魔鬼sir發揚光大
無佢香港人仲玩緊羅妓

靜音圈真係有用？ 利申：日日打機比人炸型話嘈

咁咩廠現貨係用RETOOLED CHERRY??
唔係唔想自己砌, 係真係唔識砌#
之前上網睇個skiwithpete , 又要焊, 又要入program#lny

咁高階仲有咩牌子??
HHKB, topre, realforce 就貴多一陪要2K 一個,
varmilo 就大陸牌子, vortex 就冇full size又係大陸的

vortex 有FULL SIZE

vortex係大陸?
仆街 我買咗隻

好啲咁 唔好當完全靜音

講真，佢識少少扮代表，真玩鍵盤係唔會輪到呢條柒頭

以我所知好似得anne pro係現貨有得揀用retooled cherry

其實焊係可以外判俾人搞嘅，香港都有師兄做

topre計真係hhkb, realforce到頂
cherry嘅無一個現貨係值得叫endgame，真係自組先係皇道

我覺得頭post應該將重點放最頂，delete啲驗眼圖，唔係啲人入到黎唔會有心機睇

隻Filco majestouch成一年幾 發覺keycap下面好撚污糟 有無咩工具可以蚊走啲cap掃走啲污糟野

feel free to suggest edit

淘左隻tada68pro
但淘左先有巴打放左隻hhkb 比我
用唔著隻tada68pro
cherry 青軸黎
唯有放出黎比巴打

tg:

做咩唔留盒呀

正常 Filco 應該送埋 tool 俾你蚊 keycap

日森hhkb加咗價
原來19700yen依家26500yen

請求巴打推薦無線keyboard
最好紅軸或黑軸
budget 一千蚊上下
唔該

我都想知VORTEX係咪大陸

MADE IN TAIWAN

我果隻冇寫made in TW
個盒都冇
屌 即刻想dum咗佢買過隻

想放隻Vortex Vibe【唔連鍵帽】

Spec：
Zealio v2 78g（段落軸） - stock state
Stabilizer - factory lube
PCB fully functional

無花痕，可以連原裝盒，唔連鍵帽，唔連線（因為我買返黎果陣佢無...）
用就淨係用左一個星期多d

有興趣

補充多句，會上返原裝鍵帽

好正咁wo ching

而家想換青軸都係推filco?

大陸公司, 但係台灣製
其實佢係高階野黎

想買茶軸filco定leopold好

青軸黎講 多數人都覺得flico正D

個個人感覺都唔同
建議出去試下手感先

開始發覺自己都幾矛盾
用mac機->買咗magic kb2覺得唔好用->買個機械鍵盤試下->一開始啪啪啪好撚爽->慢慢發現要吊高對手黎打字都幾攰 就算加咗手枕都係要就位->原來magic kb2咁鬼扁係有原因->青軸同magic kb2都唔係好大分別 係key travel長短分別->其實我可能唔洗買個新keyboard
結論: 如果鍵盤一定要放喺枱上面 機械鍵盤都唔係咁好用

青軸同magic kb2都唔係好大分別 係key travel長短分別

我意思係click落去果下

唔知講咩好，呢個比喻有d誇張
但就好似你同我講和牛同吉野家既牛只係價格上既唔同一樣

如果你既結論真係咁，咁你真係唔好買機鍵了

巴打有無興趣tg交流下，或者有無個tg谷係傾diy mechkey

拎個rubber dome 同 機械軸去比...
apple kb D制係用粒"膠的" 彈番上黎
同notebook 個kb 差唔多

同埋普通鍵盤打字都唔洗吊高隻手
根本係你習慣問題

Topre 表示:

新手想問keyboard長掣rattle嘅話應該買咩lube?
上網啲人係話用五金鋪矽油膏

Permatax Dielectric grease

由初一到現在，終於由討論區1睇到17, 開始覺得自已有D痴線
仲諗緊買唔買這套 GMK, Core 加Jamonelties，連運費千三左右，
很貴呢屋企用羅記，用左八年，係時候退休，
公司返而用 Filco，所以好大機會買藍芽 Filco 87 青,
仲有兩日時間我個朋友由日本返港，
心大心細買日本水貨好定香港買行貨
仲要買條紅色 usb cable

SHIT, 多得你地班大帝唔少

你未見過mm d人點炒keyset，幾千幾千咁上落

買多幾套就無野，之後就買多幾隻keyboard

嘩...你好撚癲喎，咁rich

you must be new here

個ARTIST COLLECTION 重癲

賊巴幾時開博物館

我反而想睇下d keyboard

買咗隻ikbc cd87bt
枱面又少條線

請問向位巴打有冇試過鍵盤隻LED色用用下錯色既問題...
本人買左隻羅技G512本來用得好地地

最近發現本中一個鍵隻LED色好搶眼
例如全黃佢就紅，淺藍佢就藍咁好似慢左Part咁

請問有冇解救?

有冇full size keyboard推介

個個都用80%

普通打機筆直三四百係咪冇得諗

睇你要幾好quality姐，淘寶都唔少機械鍵盤丫

量產keyboard好多都有full size？

淘寶用垃圾實得，甚至黃金都有賣

有冇話玩邊類game? 體驗黎講三四百嘅貨仔應該唔會好得過普通19 keyboard

會好過薄膜嘅

終於入坑，第一隻87，買多套keycaps 練習下先
到時 GMK 到手唔識換就攪笑啦

GMK 換落Filco, 大制會卡平衡桿碌鐵喎

咁麻煩
咁大制用返原本 kepcaps

好柒姐...

儲筆錢整個board好過啦，叫做對得住個gmk丫

黑撞紅都0k
其實都會整多過，但未諗到整咩

我隻filco換過幾set GMK都未試過卡住喎

套replaceable keycaps 係邊買架

日本

你個隻係有綫定無綫? 正路無綫一定卡, 好似因為唔同代工

想問會唔會有藍芽嘅機械keyboard
部19 laptop得一個usb位

大把

Pc+iPhone使用中

以前戇鳩仔唔識貨買左隻Razer
粗玩玩到爛 換左隻Filco Majestouch 2 先知原來青軸啪落去係咁爽

打過一次真係翻唔到轉頭

PC 用有冇打機

我果隻係藍芽,可以1-5加USB任轉

咩係1-5

公司用，無機打
紅軸

係邊度買

1-4 可連藍芽，例如 iPhone, iPad, pc, Mac 等
5就插線

魔鬼sir
試啱先買，大把選擇

魔鬼sir新鋪係邊

旺角銀城

我兩隻機械 keyboard 都係幫襯佢
5年前買左隻 filco ninja 啡軸, 日打夜打都冇病冇痛, 最新換左套新cap, 好似新一樣

玩埋自組，試下custom軸，一試立即入坑

有冇人玩過vortex隻tab? BT+USBC

想問下有無人知邊到買到Flico 全白色87Key 無線？

問魔鬼/linke 冇就可能要日本買

我想問 fnatic streak 得唔得

之前做緊特價 我有個friend買咗話唔要原價賣俾我

真係夠朋友, 2手仲要特價買入原價轉讓
原價自己買隻新唔好?

係我表達得唔好
係佢用佢買返嚟個價錢 大約$800 問我要唔要

好似冇乜人用roccat

好醜樣啊部keyboard

其實ＲＯＣＣＡＴ 早期出Ｏ個Ｄ 機械鍵盤唔曳

想要Leopold黑軸，係唔係只有淘寶有得買？

我麻麻matrix

最近收咗個好正嘅canoe

Percent嘅Board完全唔值個價，完全係大陸野嘅典範，質素差同Overpriced。

同作者原價收FE，就算真係唔掂aftermarket都賺返轉

cherry mx1 好似幾抵玩咁

無知一問，ikbc f108整體好唔好？

如果平時打機多同打下文交功課 建唔建議上靜電容keyboard? (而家用緊 CherryMX Silver Switches)

Realforce TKL 都有分A, SA, 冇A/SA; 30g/55g (keycaps weight?)
如果上Realforce, 應該揀邊款 ?

點睇

Full size/TKL 係 Costar 代工 (Filco mj2 嗰間) (v2 係，v3 唔知)
60% 係 Vortex
Keycap 係 ABS UV coated，如果唔係想 custom print keycaps 嘅有啲無謂
運費貴死人

自己試手感

新手想係massdrop 買野，想問下shipping address 係咪自己屋企地址就得？

係，不過我打公司地址收件

分享下，只此一色Canoe, Yok Holy Panda (換走左垃圾stock spring、lubed)

之前用開minila air，最近轉左用fc980m(好鍾意個layout)，但係用用下覺得條線好麻煩 有無咩方法可以變無線??

早兩日係魔鬼sir度買左隻平平地嘅 ikbc cd87 紅軸(有線版) $500，發覺真係好抵屌，好過我隻vortex多多聲

usb2bt+

我都用緊 CD108
貴幾十
先前未用過機械鍵盤，以後當呢個係 standard

一開始入坑就平玩 Ducky 青軸, 玩玩下見到個 friend 買左 filco 青軸, 一用就返唔到轉頭;

開始打fps game 買左 vortex new 75 紅軸, 貪佢細方便帶出帶入; 但係呢度有巴打都玩過 ikbc 話 ok 就想試下呢隻 brand, 係魔鬼 sir 度平平地買左黎玩覺得手感好過隻 new 75 多多聲, 依家用黎打字都覺得好順暢好鐘意

我都諗緊下隻買 filco 好唔好，但同ikbc 都係用Cherry 理論唔會差太多？

如果玩 filco 真係好建議試下青軸, 因為d 聲真係好正

你可以去魔鬼sir 度試左先, 機械keyboard 嘅野真係好睇個人手感, 你自己覺得唔舒服幾貴都無用

我都想問想要fc660m白軸

如果ikbc ,filco , Leopold 大家都同一個軸都有分別？

考試擾敵一流

咁要有埋RGB

有好大分別ga, 呢幾間廠用嘅keycap, 底板等等, 都有唔同, 所以手感打上去都有唔同

等我搵日去試下先

最緊要係, 貴未必係好, 真係岩自己手感先好買就得

ok

80%黑軸 有燈既有冇推薦？
唔一定要rgb

睇岩左corsair k65 但冇黑軸

除左電競品牌之外其他keyboard要set macro既話會唔會好麻煩?

多數自組鍵盤都易搞，特別係Bootmapper或者其他用gui嘅configurator

如果係filco呢類要轉controller先做到

其實亦都可以用autohotkey喺部電腦度set macro，就算用咩鍵盤都得

想問下有冇師兄知香港邊度有得賣ducky one2 horizon

想問下有冇1000內100%嘅青軸介紹

想入隻104 87青軸
mac 機/ windows 兩用
最好有藍牙 同 白色
香港搵好多間都冇白色filco 嗰隻
仲有咩牌子？
Budget 2k
利申 photoshop 撳shortcut多 / 間唔中要打吓code

我諗你直接日本訂算啦

新手想買60%+青軸+wireless
睇中Anne pro 2+Cherry青軸
有冇巴打可以評價下呢隻/推薦下$800內既keyboard

咁多位大佬點睇input club隻kira
同埋有無巴打可以形容下hako果幾隻switch係咩感覺 想入手

無知一問 光軸係咪gimmick黎 撳得快左打機會唔會勁左

Hako violet: 輕手
Hako clear: 稍微重手，有點粘
Hako True: 比hako clear再重手少少，粘手
三款軸段落位置在比較前的位置，btw都係呢句，我得試軸無砌到成部keyboard

kira 啲switch 咩黎咩去，對唔齊

box 軸就算retooled咗都有機會整爆gmk個菊花

應該唔關隻鍵盤事，係box switch問題

佢個stem spec可以有1度歪斜，特別係brown同box orange多人投訴歪得好明顯

係鍵盤事
佢個screw喺gh制度頂住，gh alignment 會同其他有別

喺淘寶買咗塊PCB同啲switch唸住DIY

64Key，過幾日到貨再另外開Post
Switch用cherry MX silver，Case用胡桃木
成品大概咁，不過Key cap係PBT無印

btw 香港有冇啲咩地方可以買60%Keyboard
琴日行黃金見到Poker一副要成千蚊
68Key又得隻新出嘅Ducky Mini，隻嘢仲綁死埋RGB又成千蚊
係香港地想搵返隻60%機械鍵盤好似好難咁，成個市場俾啲電莖大廠壟斷曬

同埋我見DIY Keyboard啲PCB好似全部都係大陸出
因為我見外國Youtube推薦果啲咩KBDFans其實都係大陸嘢

香港自組個圈子真係細到...
我由上年年尾開始入坑，上網學、搵資料，全部都係外國論壇度增廣見聞。就算係依家有同香港自組既巴打交流開既，都只係得3、4個；諗住去請教魔鬼自組既要訣，個垃圾俾d建議同自組根本背道而馳，咩lube軸係多餘，傻仔先會做；真係追求得自組就係為感覺，連呢樣咁基礎既野都推翻，我唔明佢有咩資格做機鍵既龍頭大佬。唔講人格，連最基本support DIY既工具都無，口口聲聲都係賣品牌產品，我唔係話你做商人賺錢賣花讚花香有問題，但大佬你唔好放流料誤導我新手丫；所以我成日都唔明點解咁多人當佢神咁拜，好似個宗教咁，入左會就唔識得明辨是非

唔係大陸野就廢，事實上依家好多配件都係MIC
即使KBDfans既野都唔代表係差，在我而言，我覺得佢地其實相當有誠意
造工工整，我訂左個鋁合金既case，但未到；手頭上就得個acrylic Tofu，而佢又真係唔錯（雖然係抄Klippe個設計）；自家品牌既DZ60又support QMK，又有底RGB，又support多layouts，兩者個價錢都係DIY入門價，但有呢個質量，真係誠意之作，你話我打手味濃都係咁話
唔講自家產品，佢作為其中一個大陸大型既機鍵vendor，CS又快、出貨又快、涵蓋種類又多，你睇下做大左既zF不可一世既CS愛理不理，出貨睇心情，GB炒車唔問唔公佈，正一食屎狗

如果巴打真係有興趣DIY，建議多d睇下reddit既mm同mk，會比你響呢度搵資源、學野黎得更快，更全面。當然假如師兄想進一步了解多d，不妨再交流下

附上我之前組落既Tofu圖一張：

魔鬼自組乜水黎，我聽都未聽過

想問下massdrop個D買唔買到番黎香港?
例如呢個

xda canvas 加左價??
貴過Round 2果陣

yes，但好耐

求意見，買塊有numpad的pcb好還是買keypad好？keypad除了佔多了一個usb port之外還有沒有其他問題？

想整類似的layout

你理解錯句嘢

請教 魔鬼sir 自組鍵盤 嘅 要訣
明了 btw佢有額外收你錢?

無，我無喺佢度買過嘢，不過條友真係好流
係好多盲粉支持佢，預咗俾人負皮

屌，DIY Keyboard其實有幾難
又唔係自己設計電路自己print PCB
所有料都係現成，焊下鐵好似砌模型咁

但大佬呀，都唔好鳩噏誤導人吖
連啲工具無賣都算，我要DIY，佢又繼續sell啲品牌，好cheap

除咗辣雞仲有啲咩工具?

拔軸器、lubricant grease、dielectric grease、telfron grease、gmk stablizers乜撚都無

有冇幾百蚊平價入門級介紹?

拔軸器，ching玩埋hot swap?

組裝果陣都要插個軸落去定位板同PCB度
個軸有問題要抆出黎，點會唔用到拔軸器，基本工具黎架喎，唔關hotswap唔hotswap事
連呢d基本野都無賣，仲要口口聲聲誤導人又轉移視線落自己d產品度，真係狗也不屌
d俾負皮既人出黎幫佢平反下，等我理解下你地當佢係再生父母咁係咩因由

講緊係有d PCB咬得實既情況下，當HP軸咁計，成8蚊粒；個PCB你如果買得一塊你用brute force夾硬抆出黎又可能整壞是但一樣，到時真係含撚都無味

我聽完就覺得你個怨念好深，點解你會expect一間賣keyboard嘅鋪頭就一定有平衡桿、拔軸器同grease果啲，係佢本身主打DIY Keyboard定點
人地打開門口做生意你唔幫襯又問人其實...

嗱，講明先，我本身好中意mechanical keyboard，但係就冇話特別中意邊個牌子
我就睇軸睇手感做人，自己本身咩牌子都買

買過嘅keyboard包括:
TTesports Poseidon Z RGB (Cherry 茶)
Razer Blackwidow (Razer 綠)
Corsair K68 (Cherry 青)
TTesports Premium X1 (Cherry青)
AZIO RETRO R.C.K (AZIO typelit)
ikbc Table E412 (Cherry 靜音紅)

我自覺就冇到發燒友級數，買Keyboard純粹係因為我讀CS對電腦對得多
今次膽粗粗上淘寶去買零件返黎DIY都係因為最近成日係YouTube睇埋啲DIY片
但係歸根究底，我選擇DIY Keyboard嘅基本原因係因為
1)胡桃木Case + 無印PBT Key cap呢個combination簡直完美
2)我想要64Key鍵盤嘅便攜性同時又想要返機械鍵盤嘅手感，但係我喺香港見唔到有啲咁個product/我搵唔到
3)香港個價錢特別on9

因為根據我對DIY Keyboard嘅理解其實就咁嘅，DIY絕對係一件發燒級同埋高成本嘅事
我以前一直以為自己DIY Keyboard係因為窮，但係真係買落先知其實唔平
好似我今次咁:
胡桃木 Case + wrist rest: 285RMB
銀軸*68 + PCB + 固定板平衡桿 1 set: 444RMB
PBT Keycap 1 set:159RMB
LED: 20RMB
total 908RMB，埋單連運費差唔多1100蚊港紙
就算我用返最cheap膠CASE+紅/茶/青其實都要差唔多700蚊
大廠OEM一樣料嘅話價錢平啲又有保養又RGB又唔使自己砌，其實以成本黎講人地推返你品牌產品其實冇錯
所以如果唔係香港個價錢吊高黎賣，啲cheap嘢賣到成千蚊我應該都唔會入DIY呢個坑

最後得罪講句，on9仔先DIY，我係on9仔

我係覺得如果有心去推廣機鍵風，係唔應該只係一味去推銷品牌產品而打壓DIY。

周邊產品d貨都係咁入，其實佢唔入，我都係上淘寶搵，或者再進一步好d既lubricant grease淘寶都無既，唯有食貴d運費上novelkeys、zeals、1up去買。你唔入呢類貨，而且不斷吹奏品牌產品都算，正如我所講過，你賣花讚花香係無問題。但你作為香港人一諗機鍵就即刻諗到你既店主，如果有人請教關於DIY既野，你都仲去打壓甚至誤導人，有無職業道德？仲有咩資格推廣機鍵？

如果佢對機鍵個熱誠都只係停留響品牌產品，想賺錢，而根本無諗過真正推廣機鍵呢樣野，真係好唏噓。當然呢個只係我一廂情願覺得一個機鍵KOL應該要有高尚既情操去幫有興趣既人理解多d呢個世界既野；鍾意就水人，唔鍾意就唔應人可能係普遍香港人已經習慣左既vibe \/

DIY係真係可以好貴，如果到發燒級既話，去到吹毛求疵既地步，就算係個入門級既組裝講緊可能都已經要成近二千。我呢排都玩到就黎破產

佢幾時有話過賣呢啲嘢 個個都知佢一路主打stock keyboard喎

我都想可以落街就買到screw in stab，不過喺香港開街舖賣DIY根本係無乜可能，真係會lube switch 嘅人喺香港都唔知有無十個，小眾到咁我都唔賣啦，一陣又比人屌話一細支krytox都賣幾十蚊，點解唔用WD40 etc

講真佢對自組唔係跟得好貼，特別係呢一兩年外國先興用dielectric grease, 玩band aid mod，以前啲kustom咪又係stabiliser lube到一舊屎咁，唔通你會話班玩開OTD嘅韓仔廢咩

條友係臭脾氣啲，但係對舊式鍵盤同stock keyboard成行發展香港無乜邊個熟過佢又肯講，純粹因爲佢無賣單車油就屌佢唔係好公平，佢個focus始終係喺大眾嘢度。佢係咁sell stock係因為見過大把人唔識砌搞到死底板，覺得新手無咩必要就唔好搞咁多嘢，最後瀨嘢咪又係搵佢求救，比著係我都嫌麻煩啦

利申：唔係好認同佢嘅諗法，但係佢係有自己嘅邏輯

我不嬲都係自私玩，第一次知原來玩keyboard都要請教人地點玩
btw啱啱check咗原來TT Poseidon係用keilh blue

我都曾經有隻TT Poseidon, 好垃圾，買返嚟唔夠1年已經有d key無反應，有d key係double triple register 依家比我攞咗嚟當解焊練習

之後見到呢度，見到leopold唔錯，買咗隻嚟用。一開始係唔錯個感覺，感受到keycap用料，整體做工都同電競keyboard好大分別，但係慢慢開始要求越嚟越大，依家打落去隻leopold cherry啡都覺得有d唔順嘅感覺，有d磨沙feel...同埋keycap邊有d膠邊水口，有d礙眼，所以依家訂咗套kdbfans tofu準備自組

其實大家都係對隻keyboard有追求，有人買成品，有人自組，去到發燒級ge可以連case都自己3d print,又改controller又寫埋firmware,我覺得都係睇餸食飯啫，成品可以去到hhkb realforce咁貴，自組套件其實都唔一定要過千。最緊要玩得開心啫

雖然我冇去過魔鬼SIR 度買野
咁佢話係賣高階機械KB
唔係SELL 自組kb
你去同和尚借梳做乜

唔識同人請教有咩問題 你出世就識渣車架

捉錯用神，我係覺得佢作為大家一諗機鍵就會諗到佢既人
佢就算唔教人，或者好似上邊個巴打講佢唔識，都唔好不可一世咁既態度去誤導一個初入坑自組既人

咁係你假定左佢係 "香港KB 之神"
有問必答, 有求必應
同埋人地係生意佬, 唔係老師, 點會咩都教你

誤導 同 拒教 係兩個層次嘅概念

其實你係問左佢啲咩

講到誤導咁嚴重

問佢有無stab、grease賣
佢大約話：邊洗呀？呢d咁曬時間既野，落完咪又係一樣感覺？傻仔先會做。
咁問佢點解啦，DIY唔係要用stab架咩？
佢話：有就有，無就無架啦
我真係聽到
落左lube無分別咩？
佢話：一樣架，曬時間做乜？
問佢kailh、gateron軸既野
佢就話：無賣喎！咪又係咁上下，你鍾意咪去禁下囉，同我呢d差唔多之嘛
問佢retooled cherry有咩分別
佢話：一樣之嘛！
其他d廢話我都唔點記得，聽到呢到已經覺得好流，但苦於我果陣真係成張白紙，我又駁唔到佢；事後自己上網係咁刨文，買野返黎研究，試完之後就覺得呢條友真係好流，尤其軸上油同唔上油根本係唔同層次既感受；其他例如retooled同pretooled點會一樣，一樣就唔會分啦；gateron軸都夠膽話同cherry差唔多，個樣就差唔多樣既

咁又真係當你係傻仔咁撚
根本唔想答你使走你姐
kailh、gateron軸 係CHEAP 野佢點會賣
更加唔會單獨賣啦
一句講哂你問錯人, 浪費左半日之後O係度發矛姐
不過E度D人將佢神化令你有錯覺
覺得佢咩都識
但係事實佢只係ready-made kb 賣家, 只係賣左好多年

你講得好岩，神化呢個term就係我事後既感覺
我真係諗唔明點解d人要sir前sir後
佢只係個賣keyboard既商人，態度又差，又不可一世
呢件事之後俾我感覺仲要係種無職業道德既仆街

我之所以會當佢係機鍵KOL，係太多人響呢d post不斷吹奏佢代理既產品
搞到全香港得佢一個識mech key咁，我先覺得好唏噓

等睇魔鬼sir回應

有無dsa xda profile的keycap有特別設計的字母？例如dsa milkshake weirdo alpha, xda canvas rams那種
精靈文和xda baby已經買了

應該無了

XDA Canvas上線了

有無買XDA oblique，我幾鍾意隻font

個production delay到依家都未有一set整好出黎俾join左gb既人睇

隻fonts我覺得比較regular，想要d火星文之類但唔包括星戰文
啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊今日先知milkshake隻字體靚唔知以後仲有無gb

去睇下買邊幾套先！！

新手放i-rocks K65MS 茶軸
前兩日買完發現用唔慣茶軸求收留

另外想平平地買返隻100%紅軸
ikbc CD108/TD108/KD104大家點睇?

我有隻leopold fc900r 紅軸 一年前係魔鬼度買 好少用 啱唔啱？

願聞其詳

tg?

Ok

啲材料到砌了
等埋個辣雞聽日開始砌先

BTW 個店主知道我係第一次DIY之後
特登寄多咗塊PCB(白色細果塊話俾我練習
業界良心

記得試咗pcb 上齊平衡軸 同modifier 對齊位先焊
唔係又要交學費

入咗麥當勞叫炸雞食
又話快餐店一哥 炸雞都冇

錫線最重要，辣雞唔靚無咩所謂，錫線唔靚一定焊衰
千祈唔好用跟辣雞d錫線

標題黨就出少句聲啦

有冇話要咩粗幼?
見啲人好似用0.8cm粗果啲?

我今日未焊裝緊stab同啲switch上去試下先

粗幼應該無所謂，我個人用幼線，易d控制份量，粗線好易一下隊咗好多落去

唔好落咁多錫，焊位一個金字塔形係最好，整成一個半球體就柒咗啦

準備定d酒精嚟洗pcb,因為錫線core有松香，會係pcb留積

同埋做好通風，唔好控咁埋去，松香好臭

錫真係要買貴D，同埋一定要另外有松香同吸錫器
松香比你焊得唔好或者唔上錫果陣加D上去pcb到，再焊一下就ok
吸錫器係比你重新黎過
上錫果陣最好禁住黎焊，唔係好易走位
焊完幾粒要check下有無歪到，最好放把間尺上去

Lm

請教各位，請問行貨Cosair Keyboard 係幾多年保養?
因為有粒燈壞咗想搞搞佢

如果想平平地入門玩青軸, Cherry G80-3810 MX1.0 TKL $599玩唔玩得過 ()
定係有其他差唔多價錢, 更好嘅推薦
多謝解答

睇你用途
/如果你面皮夠厚可以去逐個試
試到岩先買

諗住放係office, 做文書, 唔會打機
我google完, 見地獄道冇賣cherry, 知唔知有冇咩鋪多display可以俾我試, 定係去深水埗逐間搵

深水埗逐間試啦
前日去黃金下層幾間都放哂機械鍵盤出黎
只要你面皮厚可以任試

想玩60%黑軸 淘寶tada68又得紅茶青
有冇其他推介？

自組同品牌根本係兩個層面
魔鬼sir畢竟係要做生意
實同人推手上品牌嘅嘢
同埋佢都好耐無做修理mouse或者鍵盤好耐啦

因為呢樣野我已經講過不下於四、五次
不過我當係個summary再講多次

1、從來我個重點都係佢誤導新手有問題。
你識你唔教、你唔識你講，呢兩樣係無問題；前者學你話齋生意人，你教係人情唔教係道理，後者你講得明明白白，我自會請教過另一個人。但你鳩up老點人既時候，我就覺得你好有問題。眾所周知佢個性格係點，已經係一副不可一世既態度，又作為呢個post神化得咁緊要既店主，竟然頭到黎係玩鳩人，試問你做初哥知道原來自己個疑問根本同佢俾既答案係兩回事，你會有咩感受？（欲知詳情請爬文，我有打埋大約既對答）

2、佢無賣基本產品令我意外
我唔拎DIY d kit同工具講，拔軸器都無賣，我覺得都幾新奇咁解；上文都有提及過，佢唔入呢類野有佢考量，我都可以食貴d既運費響外國買，但我最後都係有拉返落個重點：佢誤導人

3、唔明呢度d人神化佢做乜
個個見到我屌佢，就起曬鋼咁，一d就選擇性失明，好似上面個傻狗咁做埋曬d垃圾比喻，仲要淨係針住其中一點，斷章取義。一d就當佢再生父母咁成個護主犬咁處處捍衛佢。
對我黎講，佢值唔值得人尊重同捍衛？
佢人格唔值得人捍衛；
佢有無推動機鍵？可能品牌牌子上係好落力既，但連基本問題都可以老點人既時候，我唔覺得佢有點推動過，咁值得人尊重；

最後想講，我從來無當過佢係一哥，係呢個post太多人吹奏，係根本成個風氣形成左咁樣既錯覺。你話我無刨過文、無做過research屌我都情有可願，但當我係初哥既時候，有爬過文，有去四處問下人請教下既前提下，我覺得呢個所謂「你自己覺得佢係一哥」云云既論據根本不攻自破

請問除左以上兩隻，重有無尼類layout揀？
有無巴打用緊？
用開100%驚唔習慣

你揀果個係
1800 同 96
or
仲有既係1800 w/o F row
好似我用緊既Duck Blackbird

or
compact size
Duck Jetfire

其實你諗野都幾幼稚,

你第一日O係香港買野
1 .生意佬講野你就唔100% 信哂,或者當真

2. 上面幾個人都講佢係賣KB 唔係DIY KB , 冇工具賣又幾出奇
最多只有KEYCAP PULLER , 可能佢有switch puller 同其他工具不過唔係賣係自用

3. 總來冇人講佢係一哥, 你又自己加個朵畀

利申: 一次都冇幫襯過魔鬼, 冇見過真人

只係畀人"fake" 過一次就大反應到咁, 你番去睇youtube算啦

想問下有冇人留意到Hammer 呢個 CRP 大陸 group buy? 或者知道有冇伏?

個網依家死圖，貼住淘寶相先。d 色係 Desko, Tulip, Arabic, APL，冇伏我就去馬喇

完全理解秋月巴打嬲咩
老老實實，全香港除左魔鬼，仲有邊個賣鍵盤賣到有朵
咁新手入去想問下問題，無啦啦俾人噴到一面屁，俾我都會慶過火屎 唔明有咩問題

搭單問下，最近小弟想踏足diy但咩都唔識 暫時睇中dz60，中意hot-swappable
想問下65%除左呢隻同tada68仲有無咩推薦

應該買dz60定tada68再自己加socket?
同埋仲有無咩要注意 唔該大佬們

開頭打速成同用excel我覺得唔順手，因為page up/down, home/end 個nav cluster離home row太遠，不過如果可以set custom layout就無乜問題

1、我無講我100%信曬，有我仲會自己搵資料？我針酙緊既係呢度吹奏、神化既商人係咁既人，我真係唔撚明，呢點有幾難明？講緊個人品呀，職業道德呀。

2、唔係幾個人講佢賣乜賣物既問題，我已經講過，係呢個連登post一直都有種風氣鼓吹緊呢個商人，吹奏到形成一種風氣令人一諗到機鍵就諗到佢。我是但問一個身邊mech key既人，去邊度買機鍵好，個個都答我魔鬼；請問一個初哥爬完文，對自組有疑問，但羽翼未齊想去同有經驗既人請教有咩問題？？？好喇，請教完發覺你根本fake9人既，fake得我1個，咁其他初哥呢？我係如實將個情況同大家分享，俾大家有個picture，你地就一副道德高地d聖人mode咁個個事後孔明：「我地無講過佢係賣DIY kit喎」，咁你地又有無話佢無賣呀

我咁大反應，係因為我真係唔覺得佢係一個值得尊重、推廣、捍衛既商人，而你地就處處包庇。你地俾我個感覺係你地知麥記用地溝油，so what？得佢賣快餐又有shake shake薯條，理撚得佢用咩坑渠屎，去食就食啦柒頭。

兩個唔同size嚟喎，DZ60係60%，tada68先係65%

Kbdfans有賣hotswap版嘅dz60同GK64，65%有KBD67，可以加錢叫佢幫你裝hotswap

咩model 好j 想買

Percent Studio Canoe

Filco青軸有冇透光rgb嘅？

想問點解第一頁話 青軸一定係Filco
Filco個青軸有咩唔同

Leopold有靜音墊，啲聲會好唔同

無

Why not both

其實我覺得睇你對DIY有幾大興趣
我就覺得焊嘢好打耳所以乜都自己黎
不過我遲啲都會買多塊PCB自己焊啲socket當tester咁玩下

BTW據我所知tada68要自己加燈

算啦，咁大反應jm9

今日岩岩運到

想問支野有咩用

拔鍵帽，or你鐘意人手拔is ok

等等，加hot swap socket？好似得銅雞眼果種先加到，如果你塊板本身穿隆多(for唔同layout)，落銅雞眼都好難
凱華果隻hot swap socket必須配合線路設計，即是無得就咁自己加落pcb度ga

我知，我會買塊support到kailh hot swap socket嘅

塊板唔係會焊埋socket比你咩？

首先，本座係冇lihkg a/c. 所以係度表達翻呢個post (diy 鍵盤)事件，因為好多人已經買左花生，睇事件發展。

首先，樓主覺得本座hea 答9佢or fake9佢 etc，本座係呢度要講一聲sorry，因為本座租地方做生意係要交租，一定要賣出產品先有利潤，其後先可以生存，之後，做生意一定首要係賣一d多人想要產品，而本座一直都係找一d 品質好產品去賣，所以一直都係比其他店舖價錢貴，所以呢d 就係叫做生意，

以本座所有記憶之中，係冇呢件事件對話，所以係好大機會真係咁”fake”左佢，但係以本座性格，咁樣答樓主，應該樓主都問得幾”寸”下，當然，係個post度係冇事件正式對話資料，所以本座常規性去理解，當一個成年人去問一d問題，而對方吾想去答你時，就會有禮貌去答你一d無關痛癢答案，等你知道人地係吾想去答你個問題，又吾會得罪你而可以停止呢段對話，以上係本座一般回答一d 好煩問題方式，

再講一下，點解會咁答，因為如果我講xx品牌好，而對方又買左翻屋企，發覺完來好差，個問題一定係本座身上，所以本座一定講”吾清楚，冇賣呢d” 為一個最好答案，相反，如果本座講呢個xx品牌無得頂，但相對客人買左又發覺不外如事，呢個一樣係本座問題，以上，就係本座對呢個post睇法，以上，好聽說話及解釋已交代。

好啦，講左咁耐入正提，本魔鬼係香港市場賣鍵盤有9年，本座再講一次，本座係”賣鍵盤”冇賣電腦，吾係你地講乜乜KOL/網紅，本座已經好多年冇再主動係香港所有討論區發言，只因為本座係一家賣鍵盤鋪頭，吾方便係公開場合代表鋪頭發言，癈事俾D大哥話你買廣告，然之後，本魔鬼個性格一直都係不可一世及好x寸，睇心情翻工仲要中意點就點，因為個鋪頭係我自己，吾開工係屋企打機都仲得，以上就係本座一向做人方式，改吾到仲吾會變，吾會因為你係客人就做狗咁sell你賣貴產品，本座覺得吾中意立即西面都吾係一次，係長期都係，現在只係癈事彩你望住個mon，就係話你知，本座連答都吾想答，

同場加碼，都吾知發生乜事，成個post就係人身攻擊，樓主點解吾諗諗開間diy鍵盤鋪頭係香港，集中做呢個市場，教人diy鍵盤，你就真正做到鍵盤一哥，本座就可以正式收皮跟樓主學整鍵盤，指教一下細佬乜先係叫”鍵盤”，

過去討論區有幾多人努力去推廣機械鍵盤，私人/公開/diy教學 乜都做，到頭來一隻平價大陸鍵盤係市場出現，所有人都去賣/買大陸貨，講cp，當時有付出努力各位，現在有乜想法？所有人只係食花生，睇你做得幾耐，係網上話你乜乜物物，又到底有邊個，邊間公司有實際推動工作？勞神傷財 ，吃力不討好，本座希望，樓主可以用新一代方式去推動/帶領另外一個鍵盤熱潮，做到可以全球無人不識，係香港市場真真正正係鍵盤界上成為”神”，本魔鬼誠心地希望有呢一日會出現。

你比左學費咩?
又冇人逼你食M記，你唔走去M記問下西餐點煮
比人撚完狗都唔知醒

而家用緊個filco都係佢果到買
果陣仲問佢好撚多野
解答得好清楚
未買果陣仲叫我自己諗清楚先好買
同埋魔鬼sir好吹得
吹到買撚完想走都走唔到
仲要同佢吹多半個鐘先放我走

而家唔買野係到屌9人

由facebook 入黎呢到食花生
想睇上面屌鬼巴打有咩回應

呢個將會係我最後一次回應呢件事

多謝你回應呢件事同道歉

首先想講，我絕對無無禮地問問題。試問一個人乜都唔識，點會仲會囂橫拔扈咁問問題，閣下能夠有咁樣既推論，我只能夠話可能你判斷一個人語氣個敏感度比普羅大眾要高好多、敏感好多。如果我有禮地問既問題對你造成不安，我為此感到抱歉。當然，唔排除真係有人個格咁衰。不過大家大可以從我第一次響呢度出現既貼去睇，我問問題係咪咁撚衰格。

其次，閣下認為hea答、9答 = 誤導，呢點令人感到驚訝；hea、鳩答係可以不著邊際、唔正面回應問題，但誤導係俾錯既答案。閣下大可以謝絕我既問話，大家無hard feelings，不過閣下竟然認為誤導新手係種有禮貌既表現，小弟實在甘拜下風，只能夠話我見識唔夠廣，唔知世面個運作係咁樣。另外又指閣下生意既哲學，使得不得不推銷產品；呢點我係認同既，我亦都感激香港有個地方可以買到品質比較好既機鍵。不過如果呢個係誤導新手既站腳點，我只能夠遺憾講句：誠如岩先提及，閣下大可以謝絕我既疑問，而唔需要誤導人。

關於人身攻擊，我只係從客觀事件上推論閣下個職業道德令人乍舌，如果閣下無誤導人，我直頭係誹謗緊你添。當然呢樣野已經無從考究，你我各執一辭，你可以聖人上身話自己無，我亦可以堅信自己深刻既記憶。只不過想講一句，大家萍水相逢，我唔係商家亦唔係你邊個，我無必要無緣無故抵毀閣下人格，我只係陳述我作為消費者，去閣下商店請教問題既時候，得到乜野回應，再同大家分享咁解。

閣下提議開個DIY店做鍵盤之神，首先想多謝你既建議。誠如我一直重申，我只係個初哥，入坑不夠半年，何德何能去授人以魚，遑論開鋪。小弟自當努力學習，希望可以多同各路同友交換心得。

最後想同各為魔鬼子女、fans表達下我感想

有人話：咁大反應做乜？
好簡單，做一個商人，你誤導人。無論品德、職業道德上都係講唔過去。我作為消費者，純粹覺得呢種態度不可取，呢個世界上唔可能得我一個新手，只會越黎越多。我分享一下去警惕大家咁解。當然，可能你地接受程度比較高，覺得「去街市問賣雞既阿姐隻雞點養，佢答你用襁水餵食即可」係無問題，咁我只能夠五體投地，我輸俾呢度盲目既羊群效應同神一樣既批判思維。

有人話：點解你唔做research先呢？人地都無話自己賣呢樣賣果樣
呢個問題真係好精彩。事實上我就係做過好多research，包括問下身邊人機鍵去邊買、去呢個post睇下唔同人提及邊個商家或者買乜買物之類、又或者上google搵資料等等。關於佢有無賣某某產品，我去問，唔正正就係research緊咩？關於佢識唔識乜乜乜，我唔正正就係research緊咩？當然魔鬼絕對有權利拒絕回應，不過佢無咁樣選擇，佢選擇佢覺得有禮貌既方式：亦即佢口中既9答 / hea答 / fake 9。其實我到依家都唔明支持呢點既人，個邏輯其實係點運行？

有人話：得啦，你咁都信，你不如淨係睇google啦
其實你問呢條問題做乜？我信我就唔會話佢誤導啦。好多人真係俾我個感覺係終極盲粉 / 酷愛斷章取義。我真係想知一個會誤導人既商家，點解會有咁多人捍衛佢。

有人話：根本無人話過佢係機鍵一哥，你自己覺得之嘛
重申一下，我係覺得成個風氣形成一個錯覺，令人一講機鍵就聯想到魔鬼。唔需要講我，淨係是但稍為有留意下機鍵、睇呢個post既人都會講佢。咁當初作為一個新手，覺得佢可能有我想知既答案，繼而去請教人，呢個邏輯有乜問題？係咪以後我想請教一個人問題之前，我需要寫回條問過大家意見，邊個係問得既邊個唔問得先？定係需要去拜訪各路高手，逐個問完，確定邊個係一哥先有資格去問問題？

問：實情佢點誤導？
我quote返我之前個post：

問佢有無stab、grease賣
佢大約話：邊洗呀？呢d咁曬時間既野，落完咪又係一樣感覺？傻仔先會做。
咁問佢點解啦，DIY唔係要用stab架咩？
佢話：有就有，無就無架啦
我真係聽到
落左lube無分別咩？
佢話：一樣架，曬時間做乜？
問佢kailh、gateron軸既野
佢就話：無賣喎！咪又係咁上下，你鍾意咪去禁下囉，同我呢d差唔多之嘛
問佢retooled cherry有咩分別
佢話：一樣之嘛！
其他d廢話我都唔點記得，聽到呢到已經覺得好流，但苦於我果陣真係成張白紙，我又駁唔到佢；事後自己上網係咁刨文，買野返黎研究，試完之後就覺得呢條友真係好流，尤其軸上油同唔上油根本係唔同層次既感受；其他例如retooled同pretooled點會一樣，一樣就唔會分啦；gateron軸都夠膽話同cherry差唔多，個樣就差唔多樣既

最少魔鬼做生意係有原則,貨品出門個刻客人係知自己買咗咩,唔會水個客
同埋佢市場定向係算明顯,係想做Gaming以外ge鍵盤市場
佢都話過出走深水埗係有利向呢方面發展,多咗上班一族去幫襯
我諗之所以個template一直推介啲人去佢度買都係因為咁

都係嗰句,佢係做買賣生意,唔係做DIY

問佢本行唔同ge嘢,真係可能得出唔啱ge答案

就正如你唔會走去肉檔買菜一樣
又或者問一個心理學家量子物理學咁

我明你燥咩嘢,覺佢唔專業
但首先佢同你係無commitment 去俾有關DIY嘅advice你
第二,佢專業係品牌鍵盤ge產品認知,唔係DIY,佢有做過DIY,但佢都有話過年紀大,連維修都有D辛苦
第三,佢講嘅嘢有無實質坑你,例如造成可以具體表達和量化的損失,如果除咗佢講嘢鳩hea你ge時間之外無嘅話,其實好小事,唔使擺上面

第四,我覺佢唔太接受Kalih,Gateron啲新嘢

如果你咁鍾意DIY鍵盤,睇你講DIY鍵盤咁多嘢講,不妨係呢度多啲做分享

多謝樓主回應
你係目前回應呢件事我覺得叫做中肯、全面既巴打

佢做生意哲學我唔評論。不過誠如上文提及，我係感激香港有地方可以買到好既機鍵。

就正如你唔會走去肉檔買菜一樣
又或者問一個心理學家量子物理學咁

呢個講法有d偏頗，我認為豬肉同量子力學，兩者一樣完全無關連；但機鍵同DIY就有關連。我自己打過既比喻就係：「去街市問賣雞既阿姐隻雞點養，佢答你用襁水餵食即可」

我明你燥咩嘢,覺佢唔專業
但首先佢同你係無commitment 去俾有關DIY嘅advice你
第二,佢專業係品牌鍵盤ge產品認知,唔係DIY,佢有做過DIY,但佢都有話過年紀大,連維修都有D辛苦
第三,佢講嘅嘢有無實質坑你,例如造成可以具體表達和量化的損失,如果除咗佢講嘢鳩hea你ge時間之外無嘅話,其實好小事,唔使擺上面

1、2、佢的確無必要，我都講過，佢答係人情，唔答係道理。但我有呢個分享，係因為呢個世界唔係得我一個新手。如果十個新手，有一半以上一講機鍵都諗起佢，學似我咁去請教DIY，佢又俾d咁既答案 / or worse，咁已經瀨左野。
3、佢的確無對我造成經濟上損失，除左我要自己花時間去驗證（which is justified既，因為我都唔會隨便信一個人既片面之詞，我都希望自己可以多d批判）。但我覺得如果我一個初哥去問問題都咁，咁其他唔係問呢d問題，再問d會真係有經濟上損失既問題咁點？呢個係做商家個原則，佢可以唔響自己賣既產品度水鳩人，咁點解響佢唔熟既專長度又要水鳩人呢？個邏輯係行唔通。

如果你咁鍾意DIY鍵盤,睇你講DIY鍵盤咁多嘢講,不妨係呢度多啲做分享

我一直都好想搵志同道合既朋友去交流，不過至今就呢件事回應過既巴打令我覺得無奈。或者我比較適合/r/mk多過呢度。

我唔會動搖我個立場。錯就係錯。佢自己都話佢有咁既可能咁樣回應，亦即佢都有自知之明。至於我會唔會拗到所有人都要認同我，我唔會。大家都有腦，大家都識判斷。呢件事好簡單，對與錯。假如有人覺得對，都反映左大家討論空間其實都無乜。

真係好撚柒
背後話鳩完人比人知道左
人地公開屌鳩返你就做隻笠水狗

作為消費者

先唔講你問長問短有冇幫襯啦，有錢大撚哂呀？
一千幾百佢比返你叫你賣俾佢呀

咩叫背後
指名道姓都叫背後？你唔好咁撚柒啦
點笠水？你咪rebut成篇等我睇下你咩邏輯囉

幾時有講自己有錢？
你噏乜春呀？

喂你哋真係攻擊我，都搵個好啲嘅位入吖
一個就話我篤背jek，大佬，咁撚大隻字寫佢個名都叫背後講
一個就唔知發咩神經話我有錢

你哋好心用下腦先再屌我啦，好柒呀咁

冇錢你做咩自稱消費者，消條撚呀
問緊你係咪有錢黎消費就要答你啲唔關事問題呀
係咪咁簡單都要講到明呢？唔怪得比人撚
早啲瞓啦，聽日去問下地產經紀點起樓啦

哦，依家問問題一定要俾錢先㗎？
咁學你話齋，無錢唔洗買樓啦，你都無先俾錢個經紀，佢做乜要serve你？
當你呢個論點成立，佢大可以拒絕人㗎，做咩誤導人？

喂，好撚柒呀，收聲算啦，個邏輯真係第撚死人

定係你buy誤導？一句講曬，誤導人啱定錯

屌你老味大陸仔坑你老母臭閪咩

喂奉勸真係想攻擊我嘅人不如組織下先講

咩問問題前要消費
咩背後話人又笠水
呢啲垃圾邏輯留返俾自己就好了，無謂真係打出嚟自取其辱吖

我怕跟呢啲邏輯做人，我以後出街要腦退化到同人講：我買唔到樓呀，唔係因為我無錢，係因為我無俾錢個經紀，佢唔俾我問問題喎

屌你老味笑死

其實一句叫你問第個咪算撚數

Btw巴打咁執著做乜，佢依種格嘅人，你打咁段野都唔會改架啦，留返啖氣diy 啦

係啦係啦知你好撚型啦

弊在真係好多盲粉想挑戰個邏輯
真係忍唔到手唔屌柒佢哋

佢哋仲型啦，個思維咁發達

睇左你幾日發UP 風
都綜合到幾樣野

1. 你辯論(駁)技巧好好, 好到可以打比賽,
但係你socially inept
人地唔想答你唔通當你面叫你行開, 用掃把PAN 你走咩
睇番你講D 對話內容
都睇得出佢係唔想應你, HEA 答啦,
你仲要一問追問, 根本唔睇人己眉頭眼
但你就當左人係認真答你 , 指責佢誤導你

2. 你覺得自己好有禮貌 , 但其實串串共的語氣連你自己都唔覺
睇你咁多日企到硬一硬, 小事化到咁大
都唔難想似你真人對話係咩態度

我就冇買過佢野, 冇見過真人
suppose 我就最撚中肯 冇偏頗
我見佢FB 同呢度十個有9 個都同佢吹得兩句
有計傾, 有正面feedback
間中都到有一兩個批評佢
我睇咁耐PO都係得你係最大抱怨
唔通個個都係On9 仔得你最清醒?

3 你真係好多假設性 同FF
你假定佢HEA完你會ＨＥＡ埋其他新手, 甚至敗壞整全行
你假定淨係聽過佢名, 所以佢好出名, 一定掂 , 但係唔認自己無知
我就唔信香港得佢一間鍵盤專門店, 或者冇一個賣鍵盤佬同佢同level
你假定自己或有其他人再問落去會 唔只蝕時間, 仲蝕錢, 咁點賠償或點 算 (講到離哂罩, 完全已經唔係你地對話之內)
你ff 去街市問賣雞既阿姐隻雞點養，佢答你用襁水餵食即可
你試下走去問, 我肯定十個有11都唔會叫你用襁水 毒死隻雞
你又ff "請教一個人問題之前，我需要寫回條問過大家意見，邊個係問得既邊個唔問得先... 拜訪各路高手，逐個問完，確定邊個係一哥先有資格去問問題"
但係冇人叫你咁做

4. 你係一個唔精明+愚蠢的消費者
你以為自己做左好多RESEARCH , 或者去到先問就係 "research"
你唔撚識fb / watapps / 打電話問下有冇貨先去??
你第一日買電子野?? 事前打去問有冇貨咁基本都唔做
以為自己好醒, 好有道理,
點知去到食白果, 畀人噴, 哂自己時間, 受氣, 之後上黎呻

5 你唔知自己錯/ 衰O係邊
上面幾個人留言都話左店主係婉言/婉拒 你都覺得人9答 / hea答 / fake 9 等於 蓄意教衰你 , 畀錯資訊你
你究竟識唔識social 定自閉? 蓄意 同 唔在意都唔識分??

你諗野有logic ,打字係有文筆但唔代表咁就係有禮同有理
我諗E度都冇乜人同你溝通到, 你番去你reddit/keyboard 啦都係
無番你又花時間應人, 人地都花時間睇你再答你
但係最後都冇結果, 冇意思
幫唔到人, 幫唔到自己, 又分享唔到D 咩鍵盤野
根本成件事歸根究底就係你唔識做人睇人面額 之後 小事化大

你講得無錯, 我都數漏左
6. 佢太執著 小事/"被FAKE" / "被誤導"

其實好多都幫你焊埋
但係我想焊所以分開買

首先多謝巴打你回應同讚賞

回應一下

- 但係你socially inept
人地唔想答你唔通當你面叫你行開, 用掃把PAN 你走咩
- 你覺得自己好有禮貌 , 但其實串串共的語氣連你自己都唔覺
睇你咁多日企到硬一硬, 小事化到咁大
都唔難想似你真人對話係咩態度
- 我睇咁耐PO都係得你係最大抱怨
唔通個個都係On9 仔得你最清醒?
1、其實你都做好多假定，而且你成個立論都係base on上邊既論點
首先，當日係唔止我一個人在場，當然我唔會戇鳩到話要借現場其他人既說話去證明自己有無禮貌，因為呢個地方根本係口同鼻拗。
我呢度企得硬，理由非常清晰，就係唔想有新手有疑難再去俾人誤導；我呢度個態度就 = 我日常同人相處個態度，呢個係咩道理黎？你俾人身攻擊果陣個回應，同你請教人個謙卑之心係相題並論架？有無搞錯？
你睇得耐post無人屌就代表個個都認同佢？呢個邏輯又行得通？咁係咪七百萬人都全體無反對起千億高鐵就代表呢個係大家一致既想法？

你假定淨係聽過佢名, 所以佢好出名, 一定掂 , 但係唔認自己無知
我就唔信香港得佢一間鍵盤專門店, 或者冇一個賣鍵盤佬同佢同level
2、首先，我由頭到尾都無講過佢一定掂。
我雖然無做過poll睇全香港有幾多稍為有接觸過機鍵既人一講就會聯想到魔鬼。不過樓上都有唔少巴打有講過，全港賣機鍵賣有朵既就得佢。我做初哥有呢個聯想，從而覺得佢有可能可以解答我疑問，去請教佢，有乜問題？

你假定自己或有其他人再問落去會 唔只蝕時間, 仲蝕錢, 咁點賠償或點 算 (講到離哂罩, 完全已經唔係你地對話之內)
3、呢個諗法有乜問題？你知道個醫生會水鳩你，你會唔會同你d親朋戚友講，等佢地有個底？

你唔撚識fb / watapps / 打電話問下有冇貨先去??
4、同親自去有咩分別？本質上咪又係要同佢接觸，你呢點都唔知做乜？我又無投訴過我親自去我覺得曬自己時間。你真係為屌而屌

上面幾個人留言都話左店主係婉言/婉拒 你都覺得人9答 / hea答 / fake 9 等於 蓄意教衰你 , 畀錯資訊你
5、其實呢點我講左不下於三、四次，你地成日都選擇性失明。
識但唔教
唔識婉拒
唔識但誤導
係三個層次既野。三個都係主動行為，無被動可言。因為你個腦做完決定，再經你把口講呢番說話，係唔存在爭論佢有無蓄意唔蓄意。你大可以一句：sorry，你搵過個。都好過你答一堆根本你自己都唔知既答案俾新手。今次好彩我問既野唔涉及損害個人經濟姐，咁他日有人問，佢又水人一穫咁點？你可以話我庸人自擾，杞人憂天。但正如我上文所講，你知個醫生有問題，你仲唔會同自己親人講？

6、縱觀你成篇論點，你就係想我講係唔睇眉頭眼色。但在場既我可以好撚肯定同你講，我絕對係文質彬彬咁問問題，亦都無chur住問，反而係佢滔滔不絕咁講好多唔關事既野。我見佢講得起興，自然會問落去。我俾你睇既convo只係個大約。你信又好，唔信又好，事實就係咁。

巴打講野好中肯
秋月無邊 巴打講野(至少齋睇文筆)黎講係我喺連登上見到Top Tier嘅水準
起碼叫真係有紋有路，成套邏輯係完整嘅(唔講邏輯對錯但至少唔會自相矛盾)
但係睇得出個人好剛愎自用，好較真好硬頸
我就唔知佢係咪假膠啦，但係我assume出咗吹水台/校園台大家都比較認真

我以前都係咁(可能依家都係)，咁樣成個人會好唔開心，長期咁樣會心胸狹窄，唔肯接受新事物
我就覺得其實成件事好小事，No big deal
其實DIY柒咗咪黎過囉，焊壞塊板黎試下Fix囉，Fix唔到咪買過囉
放鬆啲啦

多謝巴打讚賞同善意批評

我同意就呢件事，我係好硬頸，但都只係因為我個立場係無錯。
你話我有無經常惦記住呢件事，單單呢件事黎計，無
但有人提起、吹奏魔鬼就會喚醒我呢個記憶
我係覺得人格有問題既人係唔值得吹奏

其實係小事，我都覺
不過好多人群起攻擊我，我言之有理，站得住腳，咪同佢地爭論
到目前為止，我都睇唔到一個真係話到我知我個core principle有問題既有力論點
我唔係想去追逐呢種虛榮，追黎我又無得著
而係好多人緊咬住我唔放，關我人格既質疑，我就會去澄清

好似pepe巴打、方白巴打同目空巴打
大家以禮相待，我係心平氣和咁討論
但遇到d惡言相向既人，我係唔會吝嗇去屌柒佢地

冇，我嘅意思就係叫你言之有理都唔好據理力爭
呢個世界上並非非黑即白，就算你個Logic點完備都好，人地睇你唔順眼就唔順眼，點都唔會對你嘅諗法心服口服

好少見巴打比人插邏輯重咁清晰

同埋講野真係有文有路

我係認同如果做生意嘅，唔想答人野，直接叫問過第二個人係比較好，講埋啲鳩野就多餘得嚟小學雞

樓主看破放下啦

有啲人話以自己個人係串係閪係不可一世自居，同啲八婆話自己真性情無分別，你寫篇論文屌柒佢都唔會改變到 佢9 fing fing 咁睇著你嬲，你又晒時間嬲佢，不如上網睇下有咩啱買好過啦 正如你唔會期望起澳牛聽到唔該多謝一樣 btw聽講依家好似真係有

其實有人認同我，我已經好感動
至少我知道我堅持既立場係無錯

講真，除左我依家比較上心其他人點反駁我
我對魔鬼個回應係無乜感覺
我都係邊睇mm同mk邊睇下留言再回應下咁

我明目空巴打講既野，但要實踐都唔係話一時三刻就會做到
我希望我唔需要再為呢件事回應啦

事實上，都無錢買野了
artisans、keysets、kit呢排都買到我覺得有d過份
呢半年都係window shopping下算

由fb走入黎食花生

其實香港係有專做diy keyboard既網店
我好多parts都係同佢買
不過好似有成半年無update過

DIY我上年都玩得好癲
只係洗得好大而家半退坑
軸玩過有cherry紅銀，zealio62，kailh box white/royal，kailh purple
PCB玩過全淘最伏既tu60，bface，yd60ble
不過都係未玩到秋月巴咁爆開粒軸lub

我diy之前係用緊ducky1008茶（用左8年，而家都仲用緊）
初頭玩diy之前都有諗過搵魔鬼睇下買唔買到parts
好在喺我動腳之前搵到淘寶店
自己之前又識少少焊pcb
就膽粗粗自學算

利申：去過魔鬼鋪頭一次
只係想試下傳說中既filco青有幾神（對比box white)
只係禁左一下就走左

個人而論，我就覺得魔鬼果度係有keyboard 比你試，未知想買邊個keyboard 或者想試下手感嘅朋友仔可以去試下手感先，呢樣野好多位巴打都係咁推薦比想試嘅朋友。你自己神化左魔鬼啫

第二樣就係人地打開門口做生意，人地同代理拎貨賣stock keyboard , 你入去要求買d人地無嘅野，人地話無之後再「請教」人地其他問題。你知唔知乜野叫人情世故？
唔想答你都唔會兜口兜面拒絕你，hea 答都係其中一個方法嘅

人地hea 答，你又唔記得人地講左咩，就加埋自己嘅諗法入去，先變左「係咁架啦，無分別架」等等嘅野出黎

睇你係呢度講左咁多日，你都係因為比人hea 答再加自己想法先谷氣谷左咁多日啫，睇開d啦香港人，出去行下玩下，唔好成日諗返轉頭，鑽牛角尖，咁你心情都會好好多啦

又話魔鬼sir吹得，但秋月去吹多兩吹又俾你地屌佢唔識人情世故 仲可以睇完佢篇野講到佢現實係咩人，依家係咪多左文字傳心師？

件事係小事，秋月亦都無化大，上黎發表佢親身經歷姐，咁都有問題？唔可以對魔鬼sir有壞嘅評價咩？

利申：唔質疑魔鬼sir做生意嘅態度，魔鬼sir的確喺自己範疇非常專業，但唔該大家講下道理，唔好盲撐盲反

小朋友真係小朋友，唔識睇人眉頭眼額，仲要事後不停長篇大論咁想博人認同。

我比你博到全部人認同，So?

根本就係你執著，係度發脾氣，想搵人認同返你，等你自己覺得自己冇問題。

既然你覺得佢咁唔專業，希望你遲啲到你有呢一方面足夠嘅知識之後，義務教導一啲新手，打低條仆街！

唔好係屋企打文屌柒人啦，再唔係你都可以開Live上去踩場，等呢度各位睇下條友有幾柒

諗住落銅雞眼如果係tada68應該可以?
本身仲諗住落凱華果隻添新手咩都唔識多謝巴打教路

落銅雞眼煩到痴孖根
而且軸腳要整彎少少先插如果唔係會接觸不良
有時練speed test打打下唔出字真係會燥
搞過一次唔想再搞

不過你要搞就先提醒一下
先正面落銅雞眼再痴膠紙固定再反轉焊
膠紙一定要用厚身（電線膠布個類）
我試過用個d薄身封箱膠紙
焊完撕膠紙
有d膠紙會留左係雞眼入面
如果再插軸會更容易接觸不良

事主似有亞氏保加症 以前有個同學有亞氏保加症又係咁上下樣

其實即係秋月無邊巴打覺得魔鬼SIR身為香港廣為人知賣鍵盤既鋪頭老闆, 除左賣品牌貨之外, 都有一定既責任, 甚至係高尚D既情操, 去引導其他有志於DIY 鍵盤既人, 亦覺得魔鬼SIR應該對DIY鍵盤有認識而且唔介意同人交流
其他巴打就覺得魔鬼SIR無呢個責任, 只係打開門口做自己既做既生意, 合則來不合則去, 無必要招呼唔想招呼既人
其實兩套唔同既價值觀, 無咩好拗, 亦唔代表邊套價值觀高D, 亦唔需要認同其他人既價值觀,
(我自己都覺得魔鬼SIR無呢個責任既)
不過魔鬼SIR本身個人係比較串, 以前佢仲係高登個陣同佢打牙較, 佢對住D講普通話, 語氣又唔好既客真係會串好多; 但岩傾起上黎又會可以傾唔停咁, 我第一次去就同佢吹撚左大半個鐘水都無買野, 第二次再去先買左隻Filco 青軸

明眼人就知咩事啦

新手想入坑
想買隻茶軸 係office打字用
有咩牌子型號介紹

未去過魔鬼度，睇開r/mk，但條友一邊網上屌香港人停留玩rgb好撚膚淺無進步，點知原來有人想進一步就sell返佢買品牌野，咁唔係自相矛盾係乜？

佢sell品牌野係指filco, leopold, realforce
唔係razer/logitech個啲

笑撚死，真係玩Keyboard點解一定要玩Filco
Filco咪一樣係用Cherry軸

人地外國真係玩鍵盤玩得pro嘅完全唔會抗拒DIY，仲跟得好貼玩埋40%Keyboard
人地Gateron親自送埋自己啲prototype俾佢玩

條友屋企幾百隻keyboard，從上世紀Dell AT101W到最近Corsair都有玩
呢啲咪真係叫鍵盤達人，真係叫Pro

我RAM，顯卡，風扇，鍵盤滑鼠滑鼠墊全部可以RGB聯動你又得唔得
玩RGB好膚淺呢啲說話真係得生意人先講得出
其實黎黎去去都係Cherry軸，唔係以為專個PBT Key cap個料用靚啲本質上就有區別呀?

我托隻hhkb 返黎好過

顯卡...

你快啲走我幫你頂住

呢條友review啲垃圾鍵盤先經典

我都係睇咗YouTube上面外國啲人點玩Keyboard點知自己個眼界幾咁細
人地評測「史上最佳嘅五種Tactile鍵軸」，Cherry根本冇一隻冇上榜，仲要唔係每隻都係MX軸

每隻switch都拆出黎同你講點解佢覺得係值呢個排名，有理有據
之前有段片仲講埋點解佢覺得Kailh Box White係好過Cherry MX Blue，又講零件構造又俾埋Graph你睇，Pro撚到

真係唔好做井底之蛙，出去望一望先知香港人玩Mechanical Keyboard根本中停留係原始時代

利申 包括我

Graphic Card囉

咁我平時真係睇開台灣/大陸啲砌機節目，人地又Pro又update，成日張卡未出已經有review
香港得腦控呢啲level嘅垃圾Channel我有咩辦法

原來玩自組嘅係上等人高人一等
小弟甘拜下風

上面位巴打無改錯名
人如其名

從來冇咁講過，不過有啲人以為買Filco/Leopard就以為自己係上等人呢個就真

Box white條click bar設計真係好破格
諗返起cherry青頭段個虛位同臭軸就唔開胃

我仲想試埋box navy同jade

更加想試新出嘅box pink
中等力度 唔會好似navy咁重 又無咗jade會delay嘅弊病
同埋改咗keycap mount size 唔會再插爛keycap

淘寶未有人入貨…我都想試box pink

屌自膠擺錯片，呢條講Linear先啱

試左
好失望
Tactile feel仲細過Box White
建議你地買幾粒做tester先

唔信我可以信呢度

btw佢把聲真係好J
我成日當係IELTS Listening Material咁聽

師兄上novelkeys買左1pack黎試？
有無得賣一粒比我？

魔鬼蛇係幾吹得 9up下又一粒鐘

OK

點解要jer9me. me小薯

係佢度買過兩隻filco
兩次都唔同態度(第一次幾好 第二次麻麻

我細佬去過一次就話佢好串
利申：我毒撚 細佬mk

上面幾個人留言都話左店主係婉言/婉拒 你都覺得人9答 / hea答 / fake 9 等於 蓄意教衰你 , 畀錯資訊你
5、其實呢點我講左不下於三、四次，你地成日都選擇性失明。
識但唔教
唔識婉拒
唔識但誤導
係三個層次既野。三個都係主動行為，無被動可言。因為你個腦做完決定，再經你把口講呢番說話，係唔存在爭論佢有無蓄意唔蓄意。你大可以一句：sorry，你搵過個。都好過你答一堆根本你自己都唔知既答案俾新手。今次好彩我問既野唔涉及損害個人經濟姐，咁他日有人問，佢又水人一穫咁點？你可以話我庸人自擾，杞人憂天。但正如我上文所講，你知個醫生有問題，你仲唔會同自己親人講？
我quote返一段
「人情世故」唔係咁樣解。千千萬萬種方式去推搪、婉拒，你揀一種：誤導人。呢個唔係咩人情世故，呢個係個人選擇有問題。

人地hea 答，你又唔記得人地講左咩，就加埋自己嘅諗法入去，先變左「係咁架啦，無分別架」等等嘅野出黎
sorry，想補充下，呢d說話唔單單係我一個聽到。就算依家我叫同行既朋友，甚或我老婆出黎，唔夾口供情況下大家都係同一結論。不過我講過，呢個係口同鼻拗，無說服力既點，我無必要吃力不討好

睇你係呢度講左咁多日，你都係因為比人hea 答再加自己想法先谷氣谷左咁多日啫，睇開d啦香港人，出去行下玩下，唔好成日諗返轉頭，鑽牛角尖，咁你心情都會好好多啦
其實呢件事都成個幾兩個月前，我唔特別擺響心上
不過見到有人吹奏，就會喚醒呢個記憶
同大家分享下，但好多護主犬黎護航

我知道巴打都係善意批評，呢度多謝巴打既提點

巴打你講我想人認同都岩
因為個core principle係你誤導人就係有問題
如果呢樣咁簡單既道理，我都要浪費唇舌去千言萬語咁解釋
可想而知有幾多人斷章取義、視網膜效應上身

承你貴言，希望他朝有日我都累積夠足夠呢方面既知識，但唔係用黎同人較勁，而係推動下機鍵圈

自己lube 左啲navy正到

我都覺得RGB同品質唔應該有衝突
如果有一隻rgb有corsair 燈效 又用flico / realforce 的用料同手感
真係perfect
不過因為家下ＲＧＢ鍵盤大部份都係用黎呃錢
原本值兩3百, 賣到 $800 +
先畀人話係gimmick 野
rgb 最大好處係一個KB 玩哂咁多色, 仲要動態
鍾意幾時轉就轉,
唔洗特登買幾套keycap

我都覺得佢太執著係rgb到
睇一兩都明白佢既感受
但篇篇文都拎rgb出黎講就覺得厭
好似rgb毀左成個行業咁

我既意見就係rgb/電競其實做大左個pool
令到更多人認識mech keyboard

完全正確，我o靚仔果時第一次接觸機械鍵盤都係因為2013年左右好興Razer鍵盤
但係中間有一段時間人云亦云好排斥RGB，覺得係光污染黎
只到舊年Corsair iCue玩RGB真係玩到出神入化先覺得原來RGB係好嘢黎
呢啲additional features你唔鍾意咪熄咗佢囉

你要一粒好尷尬
不如你上淘寶YMDK買四粒仲好
唔得既你留留tg睇下我地番工/住得近唔近

Btw,
講番個Feel
Box Pink個tactility仲細過White
條Spring係同Box Blue/Navy一樣重

想問下有咩model有哩款layout

巴打自己住定office用？
我砌左隻box white 60用既時數可能唔夠7日
硬係覺得會嘈住人

xd96

屋企同Office都有用
點嘈都得
Box White,Blue,Jade,Navy都keep住用開
你怕嘈要考慮下轉Tactile/Linear/Topre switch

想問box係咩野
利申超新手 淨係聽過cherry mx

其實我主力玩tactile
因為我係cherry brown入坑
Kailh pro purple, box royal, zealio 62都有
公司用diy 60% cherry red

corsair 啲用料用落都可以啊，個金屬面我幾鐘意

咁你都真係可以試下Box Pink既
有人屌9你好嘈再算la

google左下, 係咪要自己砌?
有冇現成既揀

多謝師兄！！！咁我可以ymdk自己搞啦，因為novelkeys麻煩所以其實唔prefer又果邊買
Btw tactile手感大概似speed pink咁？

Box所有clicky既switch都係㩒原子筆手感
同其他牌子/其他mechanism既switch係完全唔comparable

咁要試下holy panada了

聽講新版v2好似好過holy panada

zealios v2

係 啱啱check咗賣板果間舖都唔賣現成
我冇記錯嘅話呢間舖頭 任何板都可以幫你代組
不過收多你~100HKD

我個人覺得聲wise，都仲係HP好d
Zealios v2個tactility係大過HP
不過唔知點解輕手d，HP打落個感覺扎實d

更正返，手殘打錯字
係Holy Panda

原本我以為打字速度同手勢有關
所以啱先走咗去typing

頭先睇外國research發覺原來冇

有冇巴打可以分享下心得?
即將換無印key cap 驚打字變慢所以特登走咗去打字

其實究竟有冇話邊隻hand positioning method盲打會快啲?

睇番原來Speed Pink都係Clickbar
不過Box Pink今次條clickbar係Kailh新造
Spring weight又唔同speed pink
你真係試過先好大手入貨
我有50幾粒淨
你真係有需要可以再搵我

嗯...
我自己玩10fastfingers玩左個零月
依家touch typing可以做到~100wpm
主要係靠你自己肌肉記憶、同FJ呢d homing position去認位

我新入坑唔想買咁貴住
stock既冇哩款layout?

買錯左dsa 嘅keycap
仲諗住放係隻flico keyboard 用
d shift space 長身鍵粒豆放用左會卡住

係另一間廠Kailh出既軸
佢都有cherry mx clone既軸，但現時呢間廠出而又受歡迎d既就係box既系列
box軸個樣同cherry mx stem除左個有個box shape響mx stem周邊，就無唔同了

按壓感覺比較豐富，尤其clicky既box navy同tactile既box royal特別受歡迎，兩者按壓感比cherry blue、brown更強烈，而且clicky既更響、tactile既個bump更勁

不過為人詬病既就係好多玩家都有反映box軸有撐大keycap個菊花之嫌。即使retooled既版本都未100%杜絕呢個現象，所以如果買貴keyset，例如GMK、enjoyPBT就要自行針酙。

Leopard FC980M

或者 FC980C

[開箱] Leopold FC980C

呢啲你就真係應該搵魔鬼喇
不過我見兩隻都唔平，都要1000蚊以上

搭搭搭搭搭

你班撚樣唔怕嘈到人ga咩？

我自己一個人住鍾意用咩軸關你撚事

有隻filco convertible 2 Bluetooth 87keys茶軸唔啱洗想放
有冇巴打有興趣
買完發現鐘意Leopold多啲

巴打邊度買XD96？我想整返隻，用開104覺得太大隻，想換。

我自己就去typing lessons到重新由零開始打
之後再去10fastfingers到打下
打左一個月，由30wpm去到而家70wpm

XD96係香港最方便都係淘寶

有冇巴打知道邊度可以買到holy panda switch

都有望過哩兩款, 但係都冇個款個layout咁吸引
我見買料砌隻xd96都要差唔多兩千蚊? 定係我唔識揀d parts

我有70粒剩，我可能第時都放

xd96殼+板+plate都係600人仔咋喎
加埋軸同keycap都唔會超過1000蚊
你係咪搞錯咗

除咗massdrop係咪冇其他地方買到

用yok red panda 同 halo true switch 自己盒合出黎

用yok red panda 同 halo true switch 自己合出黎

姐係冇辦法淘寶一定要去外國果啲?

唔係，係已經無得合了，因為yok red panda都已經無貨

有冇巴打可以教下點整返好佢黎用
一用粒豆就頂住
唔裝又會側埋一邊
用唔到

間間都話自己most tactile
真係比box royal好feel
同埋都係等淘仔入貨先手算

其實有多個方法
不過果個方法都絕左版了

有兩個housing clone，一個係Yok Red Panda，另一個係Bsun Panda
前者係NovelKey既clone attempt，後者係Supervan（大陸發燒友）唔知用咩方法搵到Invyr Panda（原模）間廠去幫佢重整。點解呢處話「唔知點解」係因為一直以黎Holy Panda都可以高企10USD / 粒既原因係Invyr Panda已經絕左版，個模據聞已經銷毀左，所以個scarcity愈高既時候，製作HP個成本都隨之而高。
但後尾Supervan有個GB就係賣Invyr Panda housing clone，聲稱用原模仿製，當初好多人都抱住懷疑態度，但到實物出黎之後，經測試已確認同OG HP（Original Holy Panda）個感覺一樣、按壓壓力圖都係幾乎identical

據Novelkey講，Yok Panda將會回歸（都合理，咁暢銷），不過唔會再用棗紅色housing；實際stock in未明
至於MD個HP就暫時聲稱只會run一次GB，我覺得會發財既野，應該都會有第二輪，不過md呢d無良商人都係睇定D先

要做到tactile唔難
但要做到又tactile又順滑先難
我自己覺得Box Royal太鞋
Zeolio夠順但又唔夠tactility
遲D點都要買隻電容J下

holy panda唔係一間廠出，佢係合成軸
據聞有幾個發燒友都跳出黎講話係自己發現呢個玩法先
事實上holy panda之前，已經有holy chickies、Zanda等等合成軸
係直到近年Input Club同Massdrop合作既Halo switch出現後，先有Holy Panda既誕生

Zealios V2未出之前，HP既tactility係無容置疑冠絕全場。Box royal個tactility係勁，但佢太sharp，所以當初好多追求endgame tactility既發燒友都覺得佢未夠班，直到HP誕生以及後尾Zealios V2出現先至改朝換代。
HP同Zealios v2據我經驗，同BR比，個tactile bump係明顯smooth好多，佢有種你渣車渣到去speed bump，慢駛過去果種smooth既tactility，但BR果種係你全速渣過去，有種chok既感覺，太sharp

原来有啲咁嘅事
長知識了

有意收10-20粒，不過等md出貨之後再決定，因為無試過唔知鐘唔鐘意

岩岩買左，不過老實講真係怕爆菊花所以box軸未打算砌，雖然hako clear+royal hako clear手感都唔錯

有機會出黎交流下可以俾你試下禁既
不過單咁一粒禁無咩意思
我用YHP組左個65出黎，打出黎個感覺同單禁一粒都有頗大分別
當然都因為個case、plate、keycap會好影響個感覺

菊花要緊

查實有咩分別, 都係用cherrymx brown ?

見大家討論機械軸幾開心我又講兩句
曾經一度發高燒的我一年 join 幾次 geekhack 的 group buy 每次 500 元美金
又經常去淘寶同埋 ebay 搵二手八九十年代西德製的 cherry 鍵盤
我自己最鐘意的係 cherry 白軸 62g + 軸油
DIY上軸油呢 part 我自己試過, 最初係好滿意 (因為無試過 d 更加好的),
但聽聞有高手識 tune 軸,
搵過 taobao 村長做 102 粒 62g 白軸手感一盤 (同我自己 DIY 的差不多)
後來搵左個韓仔買 86 粒 tuned 62g 白軸, 寄塊 PCB 比佢幫我焊接連 stabilizer 等左三個月先收到貨, 收到貨後一試就真係終於搵到我至愛
(韓仔名吾開, 聽聞佢幾年前開始走數, 收左錢吾出貨)

另外如果有朋友有以下鍵盤想割愛可以 PM 我, 願高價收購
1) ESA-3000
2) G81-3077

咁賤，真係泡菜狗黎
巴打有無相毒下我

好想試下禁

不過巴打想收vintage board，你不如去mm收好過

可惜要入手都唔係容易
Diy咁耐最後悔係買左袋Kailh pro purple
就係用試軸器感覺幾好feel先買一袋
點知砌成品感覺以為打緊liner switch
好彩係用hot swap pcb試未焊過
自此之後我唔會再信試軸器

睇黎係喎咁
我google search出個kprepublic 好鬼貴
600係淘寶買?

有kb聚的話先再試，我驚md買左果d夠我砌完之後無替換…
Btw我發覺都係用abs cap試軸個手感會清楚d

咁你每次試軸個成本都好高wo，下下十幾二十粒咁買

可唔可以俾間淘仔店個Keyword嚟？我覺得XD96個樣比90%更吸引

新keycap到手，tex ada，唔夠鍵盤上cap用住部ducky mini青先
比起我現有既pbt dsa xda黎講都算ok，同其他review講既差唔多啦，指尖會feel到包圍感好d，同雷雕果種凹凸

想問下啲人lube軸lube平衡杆係咪真係逐粒軸拆出黎lube?

近排睇開一個韓仔直播代客砌鍵盤同埋佢啲review , typing test ，啲大鍵位調教得好好，睇到心郁郁

Yes

logitech g pro keyboard 評價好唔好?
係youtube啲人都推介呢隻80%，個價錢都唔係好貴
想試下呢啲80%

THANKS 好詳細

如果你係打機用追求超低latency唔care手感唔介意啲keycap用用下飛出嚟咪買嚟試下 仲有隻board摸落同淘寶200蚊貨仔差唔多 不過死罪都係romer g

打機我會prefer用cherry銀軸既corsair
因為反應真係好鬼快
相對而言打家好容易誤觸
取平衡就用cherry 紅或淘仔上面用kailh box 紅既keyboard

用左G19S, 個LCD 出rivatuner . 如果換KB，有乜LCDmon 同type c 或usb hub 嘅KB ?

Tada68大家點睇?
係佢官網睇都要大約千三, 定係買返leopold好d?
鍾意tada個layout但唔知個質素得唔得

睇唔明你想表達d咩，你想講有咩kb有mon做display又有usb hub功能？呢度未有討論呢d kb，出門直行轉左好行唔送

上面買嘢喎

不妨考慮KBDfans65
依家有得入GB

咁應該邊度買?
我見淘寶款tada68得膠case同幾款軸㨂
新手唔識唔好意思

邊度買? 順便睇下

秋月巴用開邊隻lube?
stabilizer係咪要用另一種lube?

淘寶間kbdfans係應該有得直接買鋁殼
佢仲要寫到明tada68專用
不過你淘寶搵過一輪再問啦

Tribosys 3204
Stab用krytox 205g0

TB

【原创 KBD 67客制化机械键盘外壳 阳极氧化外壳套件组装 65%配列】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥KbYlbwgGn4G￥后到👉淘♂寳♀👈

自膠 原來之前睇個間淘寶鋪唔係官方

哩隻同tada68有咩分別? 除左爭一粒制
個底塊銅係加重量?
入GB係咩意思

聽到已經想死 瞬間打消呢個念頭 唔該巴打

Tada68:
Low profile case
Unable to add extra underweight
KBDfans67:
High profile case
Brass weight

Profile difference據我經驗，主要係聲唔同。tactile linear軸high profile case會好聲啲

重量，沉實啲嘅鍵盤 = vibration reduction，你打字嘅時候唔會搖搖擺擺，pcb同case之間個空間更實更緊密，代表你減少bottom out switch 嗰陣打中定位板嗰陣嘅回彈力，強化純粹嘅手感

Corsair 個2隻都要1000以上
有冇啲平少少既cherry 銀軸

唔該巴打, 我見tada68都有high profile㨂, 咁分別只爭銅底?
我見條link隻kbdfans67個價係未包軸同keycap 都貴一節

銅底、外型、layout

價錢爭咁遠

kbdfans67係套件價，無得同單買tada68 case個價比㗎喎

同埋kdbfans個finish我覺得係好過tada68，至少佢無鍵盤腳，個傾斜度係個case度已經設計好，唔存在你甩腳、痴唔實會wobble、唔對稱嘅情況

GB = group buy，入gb即係預訂，唔係現貨落完單即發貨

有冇巴打知咩事
買咗新Keycap但係發覺會卡衛星軸
攞咗幾條Keycap黎試發覺4條入面得兩條係正常可以彈返起身

右邊果兩條可以

係我條衛星軸出事定同Key cap高度有關係?

條 spacebar 係咪灣咗? 平放喺枱就睇到

係平嘅
應該唔關事，我放落其他keyboard係正常

4條spacebar 個stem個位分佈一樣？

Space bar衛星軸杆插錯方向/插錯上下洞？
我試過呢個情況
另外我有用定位板
結果要全部軸解焊先可以整返

試下上下拉兩位衛星軸係咪同步上落
如果唔係就

你會唔會上得太多油呀，試下清咁啲油再上睇下得唔得

唔得我就真係恭喜你了

淘ikbc c104

全部都唔關事
唔係Key cap高度問題都唔係卡衛星軸
因為我前後用咗三隻Keybaord去試呢四個key cap

我搵到係粒衛星軸下面個扣嘅問題

因為佢比較鬆
如果我裝落盒度再用力撳粒頭就會被個盒頂出黎

定出黎之後就會卡

要fix呢個問題我唯有喺個盒度開兩個槽位
個盒唔會頂到粒平衡軸應該就得

ikbc有隻新出嘅Table e412都有銀軸

想問埋巴打有冇咩牌子係有賣BOX軸 有得試下
要玩係咪只可以DIY

GMMK, Input Club Kira 96, Anne pro 2

GMMK好似得官網有得買

jade switch終於到手
真係好似原子筆

但可惜冇80%

唔該咁多位巴打先
睇完一輪都係tada68岩budget d
想請教下有冇必要用鋁case? case用高定矮係咪好個人?
軸方面我用過cherry青, 無咩特別感覺, 想試下其他手感
box定gateron好? 有冇邊款推介, 線性同tactile都得

殼既用料、layout、傾斜度、高度、厚度、重量都影響到你bottom out既聲係點
鋁殼，density高d，vibrations 少過膠，聲傳播速度快d，d聲理論上係好過膠；撇除聲唔講，就咁渣上手，個感覺都premium d。同埋個用料重身過膠，實淨d，打字體驗整體會好好多。
高身定矮身係個人。外觀上暫且唔講，因為呢個真係你自己鍾意；打字體驗上咪d聲好聽同難聽既分別。高身殼d聲會困住響入邊再出，矮身殼無左條邊直出聲，睇用家prefer邊樣多d咁解；不過我自己淺見就覺得高身襯唔同profile高度既keyset都係好睇過矮身。
軸就真係最好自己試，無論我寫得幾咁出神入化，都唔及你自己禁落去果下個感覺黎得深刻。你問box定gateron好，睇你追求乜野；
linear的話gateron就好出名，因為依家linear switch endgame唔計NOS / NIX vintage black，就數Zeal's既Tealios同Healios係最smooth，而呢兩個軸係由gateron間廠代工。當然個價係對新手黎講有d離地，成1USD/粒。你想追求smoothness，可以試下gateron yellow試下個感覺先。
至於tactile，我個人覺得你可以試下box royal，睇下你接唔接受到咁強烈既回饋感，你接受唔到的話再講，再進一步既tactile軸除左Zealios v2，就得返HP了，呢個就後話啦。
以上都係小弟淺見，有錯請指教

有無巴打曾經係zfrontier買左？
成品質素如何？